【科幻／玄幻】【執劍之後】《須彌》（4）

須彌世界浩瀚無垠，無量無邊，似天外有天，被三千世界環繞，神秘莫測，獨立而不改，周行而不殆，生萬物，孕萬族。

萬族當中，人族體虛力弱，只成奴隸。自盤古覺醒後，率領千萬人族反抗，自此開啟人族萬千氣運。惜盤古為保人族，以人族神器軒轅神劍捨身開天闢地。

真鳳乃盤古轉世，幾歷高低方知身懷重任，即將領其餘五皇與一眾同伴從盤古宇宙回歸須彌世界，再領人族打破宿命，卻發現人族真正歷史。

到底，人，是什麼？靈魂，又是什麼？

Post 1：

Post 2：

Post 3：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
時間線：
執劍—追星者—須彌

Facebook Page Link:

執劍 Link:

追星者 Link:

留名

推爆舊po再出文

請出

你講架

爆了

文呢

第八十四章－－長青平原之戰終（二）

燧人氏雙手漸漸垂低，額上傷口慢慢擴大變黑，雙眼帶著無比遺憾，直至黑色激光消散，那壯健的身軀才緩緩墮下，再加速向下墜落，就連最後一話也沒能留下。

伏羲未敢相信眼前畫面，又乘飛劍衝去，雙眼泛出淚光，聲線沙啞，哽咽大叫：「爹！」

真鳳看見了無生氣，極為虛弱的燧人氏，想起他的蓋世豪氣，雖然實力高強，地位高崇，卻毫無架子，待人至誠，內心善良；如今靈魂當真消散，只遺下一個空洞的軀殼⋯⋯他想到此處，怒瞪路西法，放聲大吼：「路西法！」

這兩次吼聲震撼天地，如同海浪般的聲波傳向四周，就連已走到遠處的人族軍也清楚聽到，尤其當中的接引和准提，登時感到當中的淒厲悲傷，不難猜到伏羲的父親燧人氏已經隕落。

他們想起燧人氏當初拯救千千萬萬人於水深火熱之中，令眾人能安然居住於亞特蘭蒂斯，擁有一個安穩家園，繁衍後代。

人族英雄，燧人氏當之無愧。

伏羲傷心欲絕，心想：「爹，我才剛回來，你怎麼能離我而去？樹欲靜而風不息⋯⋯」想得盛怒，一下子使出全身真元力，神德氣勢澎湃雄厚。忽然四聖獸齊聲向著伏羲低鳴，而他身後散發一陣由黃龍之力組成的金色靈氣，金色靈氣漸漸匯集成形，身如龍馬，帶五彩毛紋，氣勢磅礡無雙。他沉聲道：「我身懷五聖靈，而此聖靈最為特別，與我靈魂同在，麒麟！」

創史雖然擊殺燧人氏一皇，感到伏羲和真鳳的實力之後，立即湧起天神之力，也感到比過往弱小，心坎又是一片頹然，吼叫：「不可能！絕對不可能！」

路西法嘆一口長氣，仰望天空，說：「人族氣運現時甚高，盡吸神族往日氣運，連帶日族的氣運也開始上升，漸漸逆轉。此消彼長，神族被連破數城，大量族員死傷，氣運減弱；即使是魔族也沒法逆轉這大勢。現在，我們又可如何？」

長青平原全是屍體，全是肉碎，而神族和魔族的藍色鮮血和人族的紅色鮮血混在一起，形成恐怖猙獰的畫面，間接地述說長青平原之戰的壯烈不堪；而在天上，真鳳殺氣暴漲，左右雙手各凝聚真龍之力和鳳凰之力，一邊藍光閃爍，一邊紅光燦爛，兩者密度之高，光芒勝過烈日，正是開天闢地的起手式。

路西法餘光看著在真鳳後面的人族軍一直北去，實感無奈，內心慨嘆，向創史細說：「我們這一戰輸了⋯⋯以這兵力，眾仙鄉也無法擋下。我們趁機會快逃。」

創史雖感不甘，可是感到真鳳和伏羲被怒氣激起，又未知麒麟有何能力，冷靜之後也知不能硬擋；再者，祂發覺兵戰已完，人族軍與日族軍合流成功而勝利，紛紛搭上運輸艦，直指眾仙鄉，屆時，天神之力又會再次降級，咬牙切齒說：「神族和魔族絕對不會單單因為這一戰而墮進谷底！你們也為此付出了代價。」

伏羲目光殘酷暴虐，似被鮮血和憤怒所遮掩，大吼：「乾坤蒼茫，陰陽借力，四象五行八卦陣，起！」雙手合十，於路西法、墮落和創史身邊產生一道四維屏障；與此同時，麒麟仰天一吼，聲音如巨雷，下一剎便衝至路西法附近，快得產生四個殘影，其角一頂，五重空間破碎直捲向三者。

墮落雙拳恐怖，短短時間已打出百拳，以剛破剛，化解麒麟攻擊；路西法和創史則各以惡魔之力和天神之力攻向四象五行八卦陣，使其光芒轉為暗淡，幾乎瓦解。伏羲將四聖獸包圍四象五行八卦陣，各自注入更多地水火風的能量，使其穩固。

伏羲雙眼紅根暴現，大叫：「乾坤蒼茫，陰陽借力，四象五行八卦陣，封印！」四聖獸再次放聲吼叫，白虎威猛，朱雀高亢，青龍雄厚，玄武深邃；四象五行八卦陣頃刻收緊，陣中更似雷電交加，風起雲湧。

路西法召來黑布，說：「伏羲，你的確強大，可是要殺我們，尚差一點。」雙手一揮，以黑布作防禦，密不透風，任何能量也無法闖入。在黑布合攏之前，墮落凝聚惡魔之力，向著伏羲一掌打出，看似簡單，卻是越過維度的力量。

伏羲甫察覺，便召回麒麟防守，以後蹄一蹬，身軀雖被其巨力而輕輕震撼，可是亦化解這道攻擊。五行八卦陣本來就是以五行和八卦推算，利用真元力將陣內的一切封印；如今加上四聖獸在外注入四象力量，威力更是剛烈。

創史見有路西法守護，便閉目默唸，漸漸恢復體內的天神之力，無論之後要戰要逃，至少也可活命，暗忖：「只要希望擋下人族軍，與眾仙鄉前後夾擊，也許能將人族軍趕盡殺絕，重奪氣運。」

路西法閉目思考，便以手勢向兩者告訴自己的計劃，可是內心又想：「魔族本是日族剋星，能吸取其光芒；如今我們被神族連累，惡魔之力也有所減弱⋯⋯此戰之後，魔族該何去何從？」

四象五行八卦陣光芒一散，就連四聖獸也一同消失，陣內黑布盡然破裂，內裡墮落和創史各以惡魔之力和天神之力防禦。

真鳳看去，三者也被削去不少力量，於是合攏雙手，一鮮紅，一清藍，互相揉合成為一股誘人淡紫，高貴無比，正是他最強的招數，能開創自身之道的力量，大吼：「開天闢地！」

路西法再次召來黑布，不過這次黑布厚長無比，說：「墮落，此招之後，護我離開。」

墮落看著路西法，知道祂正打算使用那招式，只好點頭。路西法陡然挖走雙眼，拋向開天闢地，黑布在後緊緊跟隨，催動全身的惡魔之力，喝：「邪靈鬼目！」

過一百正評加一更

英雄無敵

廢老總係死唔去

真 進化啦
殺呀

憤怒小鳥

推

話時話濕婆去咗邊

好似守城？

有無人講下自己心目中個實力排名

拋磚先

真鳳
濕婆～三清
伏羲
宙斯
燧人氏 王星
女媧
電王 接引 准提

其他無排既就印象唔多深，小冰 司馬德如唔計

真鳳
濕波伏曦
王星
三清
耶和華/釋迦牟尼
宙斯
燧人氏
女媧

我都諗緊九皇我數少左個 但諗唔到
原來係耶和華

睇下你地既排名又幾過癮

現階段我覺得
真鳳
三清
伏羲
釋迦牟尼
濕婆
王星
宙斯
耶和華/燧人氏

真鳳
三清
伏羲
濕婆
王星
宙斯
耶和華
燧人氏
女媧
接引
准提
電王
姜尚
小冰
司馬德如

釋加牟尼未知實力
唔放入去住

有冇文？

聽日再出

Lm

梳

唉
最近好多野搞
做乜鬼

比你老細個名黎 我地幫你搞掂佢 你專心出文

開天闢地開佢老母臭閪

O&M呢行真係好煩

人在日本一推

Push

咁開心！
我都想去呀

今晚要凌晨先出到文

梳

去la 順手做人

不要再說了

在線等候

辛苦了

仲係度嫁我

第八十五章－－長青平原之戰終（三）

那雙眼被灌注路西法餘下的惡魔之力，猛然變大，一顆眼球吸收整個長青平原上死去的靈魂，並將所有靈魂撕破壓碎，隨著聲聲慘嚎，陣陣痛哭，所有靈魂皆成為最原始的能量，經過赤紅瞳孔後便轉化為惡魔之力；另一顆眼球則將吸收而來的惡魔之力盡然釋放，漆黑得吸盡周遭光芒，帶著痛苦和哀怨，射向開天闢地。

路西法感到惋惜，說：「真可惜，王與皇一死，靈魂馬上被天道打至消散，否則若這招包含燧人氏和黑蟲的靈魂，任誰也無法匹敵。」

真鳳頓感愕然，雖然場上個體的靈魂力量不算龐大，可是聚沙成塔，死傷成千上萬，當中更全是三門者，經過路西法的瞳孔而變得精煉，令邪靈鬼目強大無懤，心想：「竟然利用死去的靈魂增強自身招數⋯⋯」

開天闢地硬撼邪靈鬼目，竟一時不分高下；一邊爆發無盡光芒，一邊不斷吸收光芒，就像光明和黑暗的對決。

真鳳更隱約感到開天闢地被微微壓下，唯有繼續輸出力量，可是力量幾乎已盡，細心感知邪靈鬼目，感到一絲端倪，心忖：「這雙眼並非祂本來擁有的，而是祂故意煉出的眼球，難怪當中蘊藏如此大量的惡魔之力！這是祂用來救命的壓箱絕招，只是我先前未曾留意過。」

路西法閉上空洞的雙目，看似虛弱，昔日英氣消散不見，就連雙眼也沒有力量恢復，細說：「真鳳已入兩儀之境，可從周邊吸收天地能量，續戰力比我們更強。若被他們一直死死纏著，無論希望是否勝利，我們也可能被他們殺死，所以我們還是趁這機會離開吧。」

墮落雖是個粗人，可是對路西法這惡魔之皇忠心耿耿，於是便扶著路西法飛走。

伏羲見此，再召麒麟衝去，湧起黃龍之力，進入黃龍化，下身轉化成龍，催動最後的力量追趕，大喝：「別想逃！」同時，麒麟以角前衝撞擊，又再產生空間破碎，如水流般湧去。

創史似乎早有預料，又知伏羲先前使用四象五行八卦陣幾乎清空能量，運用全身力量凝聚一槍，猛力拋去，大喝：「伏羲，看我的千古神槍！」千古神槍速度極高，直接打穿空間破碎，擊向麒麟。

麒麟向橫一跳便躲開千古神槍，然而這亦令創史等有時間逃走。此時路西法的黑布飛來，本來已是又厚又長，現在更是猛然變大，如同沒有盡頭的黑暗巨口要吞噬伏羲。

真鳳方知原來路西法連使兩招，是為了同時阻撓伏羲和自己，令自己和同伴有一後路，不禁對其應變能力感到驚訝，大吼：「路西法！你留下！」強行將靈力從旁攻擊，稍微減弱邪靈鬼目，便一口氣將開天闢地湧去，兩者產生巨大爆炸，然而開天闢地的餘威繼續捲向路西法、創史和墮落。

路西法雖無目視物，但以感知發現開天闢地的餘威衝來，足以令三皇受傷，無奈地心想：「魔族的氣運也再度減弱了⋯⋯難道毀滅要隕落了嗎？終究也敗於天道無情之下⋯⋯」

伏羲知道只要開天闢地餘威擊中三皇，自己便可以報仇雪恨，不需眼睜睜看著自己的殺父仇人從自己手上離開，催動黃龍之力，大喝：「黃龍金爪！」一條金色飛龍憑空而生，連環數爪後，黑布亦抵擋不住其力量而漸漸被撕開，化成虛無。

真鳳雖被剛才爆炸所做成的衝擊波打後數萬里，但為追上路西法，不惜越過維度，瞬間又過萬里，心想：「我看到你們的！別要逃！」

怎料在此時，有一男子走來，隨手一舉，竟在真鳳和伏羲與路西法、創史和墮落之間建立一層半透明的防護壁，更放聲大喝：「神族和魔族，從此欠我！」

路西法聽到他的聲音，眉頭登時深鎖，拳頭緊握，怒得快要衝鬼殺死此人，但自知情況，根本無法力敵，大感無力，但又知此人陡然走出來，竟可搶奪兩族氣運，只好讚嘆其智謀無雙。

他以餘光看著路西法、創史和墮落，風度翩翩地問：「你們不走嗎？」

創史和墮落也感憤恨，但為勢所逼，只好強行吞下這口氣。路西法苦笑：「我們走。」

真鳳看著面前此人竟放走路西法等，而且實力強大，不知是敵是友，馬上從周遭吸取天地能量，望向路西法等飛去那方向，知祂們正全速趕回魔族主都惡魔城，心想：「放虎歸山，一定後患無窮⋯⋯魔族路西法已是如此，地族的實力難道就只有那時這樣嗎？也許那時赴會，地族留有一手⋯⋯還有天族⋯⋯」

伏羲見著殺父仇人飛離，自己卻無能為力，內心實在難受，望向那男子，臉色更是難看。那男子在防護壁後負手而立，從容有禮，輕輕笑說：「伏羲、真鳳，我們又見面了。」

真鳳絞盡腦汁也不知面前男子是誰，心想：「我有見過這個人嗎？怎樣完全沒有印象？」

無人知道，在真鳳全力使出開天闢地之後，在西方遠處的一座高聳入雲的高山中，五座山峰之下各自爆發陣陣淨白光芒，當中亦蘊含金、木、水、火、土的能量，似要解封一層又一層的封印。

辛苦各巴打絲打等候

鯤鵬？

明鋒

仆街有炸両

解封電王

pish

今日都要凌晨三四點先出到文

生理時鐘太亂

好想明鋒復活呢

唔緊要

爆seed

多謝巴打

訓醒先睇

好

比多個零鐘我

寶寶

文

第八十六章－－長青平原之戰終（四）

身在米克多爾的姜尚除了顧及攻城，一直也以衛星留意長青平原的情況，更透過生命探測器留意眾人情況，知道小冰情況嚴重，便向身邊的電王說：「看來小冰受重傷了。」

電王與小冰經歷許多，感情深厚如兄弟姊妹，聽後大感驚訝，內心焦急，問：「那她現在情況如何？」

姜尚再放出數枚小型衛星，飛至遠處高空，道：「情況未明，我只知道小冰嚴重失血。那處的能量波動太大，連衛星也無法維持正常，不過長青平原中有不少醫療兵，應該沒有問題。」

電王深呼吸一口，只好點頭示意。宙斯此時走來，說：「喂姜尚，米克多爾已經清理得七七八八。所有戰士平均分佈在北城門和西城門，還有所有魔法石都收集在南城門那處，但你有足夠時間製造魔核彈嗎？」

姜尚搖頭，答：「魔核彈結構複雜，一時三刻況且我沒有足夠的資源。」

宙斯為人豪爽，乾脆坐在地上，看著大如亞洲的米克多爾，笑問：「那你要用來做什麼？」

姜尚眼神深邃，看著眾多魔法石，道：「宙斯，我會將魔法石的能量盡量轉化成真元力，散播在空中供你使用，增加你的勝算。對方的皇就拜託你了。」

宙斯臉露歡喜，說：「真的嗎？嘩！姜尚，你實在太強大了吧！」

姜尚淡淡說：「我們連破七座領地，沿途一直屠殺，令神族族員數量大大下降，神族氣運已降不少，看來天神之力亦會有所影響；反之，人族的氣運增加不少，不論真元力、靈力也增強不少。藉此高昂氣運，我亦會試驗這個轉變方式。電王，我們要對付的，可能有兩名王。」

電王知道情況嚴重，問：「你先前派去的衛星都被墜毀了？」

姜尚答：「祂們飛行速度奇快，光是那份衝擊力也在高空中掀起陣陣狂風，小型衛星根本無法承受這種風壓，在失去訊號之前，我發現應有三名正前來米克多爾。以人族的戰力，神族和魔族絕不可能冒險派出兩名皇前來守護。」

宙斯即使知道有姜尚在背後替自己出謀獻策，增加自身勝算，可是神族血統實在強悍無比，與魔族齊名，回想前世所遇上的泰風，內心仍然擔憂，因此閉上雙目，不敢有一絲鬆懈，問：「兵戰，我們會贏的，對吧？」

姜尚說：「這場戰役，光以伏羲的主計，兵戰勝率其實高達六成半，我再借其計策額外施行副計，進一步削弱神族，我們兵戰勝利，只差在時間，接下來的就看看皇對皇。大概現時，長青平原之戰已進後段，日族軍已加入戰場，協助人族軍同抗神魔。」

宙斯眉頭忽皺，說：「來了！」站起並雙腳一彈衝上雲霄，越過萬米，將真元力注進雷霆，擊出紫色雷電，擋下希望射出的天神之箭。即使姜尚和電王身在米克多爾，亦能感受到那一陣恐怖爆風，不禁為之一振。

電王拔出長虹，催動全身靈力，爆發逼人的決意氣勢，瞪著絕君和格拉夫。姜尚命令其餘戰士：「啟動轉化陣。」一聲令下，南城門旁的魔法石堆爆發閃光。與此同時，九十名傳說級的將領趕來，協助姜尚和電王一同對抗兩名王。

絕君雙爪既長又尖，聲線陰柔，問：「格拉夫，我們只需要殺死面前這群人就可以了吧？」

格拉夫身軀強壯猶勝猛虎，想起先前被伏羲、三清打得幾乎毫無還手之力，怒火狂燒，冷哼：「對。我要將他們撕成肉碎！」

姜尚向身後三十名將領說：「單對單，我們沒有勝利的可能；只要走在一起，以陣法抵擋和對抗，我們將迎來勝利！」此話雖語氣平平無奇，卻激起所有人的鬥心。

近千名人族戰士各將力量注進轉化陣，不久，魔法石當真開始融化，卻沒有出現先前如魔核彈般的連鎖反應，當中蘊含的能量被引導進姜尚的九紫天雷珠，漸漸轉化成真元力。他們興奮大叫：「成功了！姜尚大人，轉化陣成功了！」

姜尚聽後，只以點頭示意，心想：「雖然當中必定有所消耗，轉化率甚至不足百分之一，可是這也是我現時能夠為宙斯所做的事。」

宙斯感到陣陣真元力從地上湧來，內心大喜，大叫：「姜尚，謝了！」

希望容貌極美，雖是雄性，卻帶一份迷人的女性美，加上碧綠瞳孔和背後純白翅膀，實在賞心悅目，如同天使。祂手持巨劍，怒瞪宙斯，完全無視從地上飄來的真元力，道：「你就是有巨人族血統的宙斯吧？真大膽，竟敢趁亂偷襲眾仙鄉。」

宙斯暗中湧起巨人之力，準備迎接面前強敵，大笑：「你叫希望，對吧？行軍打仗的事，你到底懂什麼？偷襲當然是要趁亂的呀，難道要預先通知你嗎？」

希望見他嬉皮笑臉，更是怒不可遏，直接一劍劈去，猛然爆發白色劍氣。宙斯見劍氣看似柔和，卻含萬千殺意，馬上收起笑臉，胸前和背後的紋身散發金光，長出四臂，身軀變得巨大，六臂齊出。

光論力氣，神族豈及巨人族？雖然劍氣帶著不可忽視的天神之力，但宙斯以力證道而登皇，不斷吸收濔漫於空中的真元力，直接一拳又一拳轟去，打散劍氣，筆直地前衝。

希望注入天神之力，反手一斬，劍鋒光芒閃現，無數純白劍氣忽然如虎亂跳狂奔，令宙斯一時無法適從，冷說：「你，也只不過是一個以力證道的傢伙。」

俾條友見識下以力證道

打到你無希望

打到佢變絕望

下一篇呢

冇文冇希望

打爆佢個頭

爆頭爽呀

差不多出文

就有文，推下先

第八十七章－－長青平原之戰終（五）

宙斯被眾多劍氣弄得目光繚亂，運起真元力注進雷霆，生出一道巨大紫雷。紫雷忽然轉向，包裹宙斯，成為用作防禦的盾牌。劍氣碰上紫雷，不斷爆發劇烈爆風，陣陣能量漣漪向外散播，驅趕天上的雲霞。

希望看去，見劍氣竟然能被紫雷擋下，就知神族氣運確實減退，心想：「一定要速戰速決，不能再拖下去了。」想後，祂以天神之力做出十道晶瑩剔透的水晶石碑，並將水晶石碑圍繞自身運行，狠狠地說道：「宙斯，盡你全力擋下這一招吧，否則，這招的威力將全數攻向米克多爾，尤其是各城門。」

宙斯想起身在領地中的人族軍，帶怒說：「你這卑鄙無恥的傢伙！你連神族自己的領地也不放過？還有絕君和格拉夫！你連祂們也不理了嗎？」

希望內心感到一陣奇異，心想：「難道長青平原發生了什麼事？不，不可以讓宙斯知道這些。」爆發威嚴重重的霸氣，在空中似是無敵的存在，大聲冷笑，反過來調侃宙斯，說：「哈，行軍打仗的事，你到底懂什麼？」

宙斯釋出無上氣勢抵擋，聽到祂的說話實在有口難言，無法辯駁，心想：「希望這一擊蘊含大量天神之力，媽的！如果這一擊擊中米克多爾，恐怕超過八成的人族軍會喪命。」便一口氣吸盡在空氣中的真元力，大叫：「你媽的，我就跟你拼了！」

希望板起臉孔，輕舉雙手，十塊在祂身外移動的水晶石碑漸漸靜止，凝視宙斯，彷彿世界只剩眼前此人，大聲吆喝：「十誡！」

自祂一喝，十塊水晶石碑似動非動，似靜非靜，陡然擊向宙斯，所移的軌跡全帶空間破碎，可見當中能量含量到底有多恐怖。

宙斯將感知力全數集中眼前，催動全身金色的巨人之力，金光閃閃，配合無上氣勢，看去如同千米巨人，偉大無比，內心無奈地暗忖：「除了這一招之外，應該沒辦法擋下你這十誡吧？」

他將真元力灌注於雷霆，與先前不同，真元力之中竟夾雜絲絲巨人之力，形成比紫雷更恐怖的耀眼金雷，奈何額上滲出汗水，心想：「要令雷霆接受除人族以外的力量，果然困難重重⋯⋯」

希望唇色轉淡，雙手似乎控制十誡，雙臂十指移動，十誡猛然消失，又瞬間出現在宙斯身旁百米，將他牢牢包圍著，道：「我的十誡早已融入宇宙法則，你憑什麼？」

十誡忽然發放能量，肉眼可見的能量波動在一剎那就將宙斯包圍其中，而當中漸漸轉白；若在外間看去，就似一層霧氣瀰漫，遮擋視線。希望展開巨大雙翼，飛至高空，俯視宙斯，大喝：「一話則一誡，號令天地！一話定生死，名正言順！宙斯，接我十誡！」

宙斯雙手各拿一邊雷霆，雙眼同樣竟散發耀眼金雷，金雷更漫延全身，如同雷電之神，掌控天下雷電於手中，大吼：「我以人族為榮！我乃奧林匹克之王，宙斯！」雙手合十，一黑一白的雷霆二合為一，爆發一道異常剛烈的金色衝擊波，直捲十誡。

而在米克多爾地面，姜尚、電王與其餘將領形成一個圓形防守，而姜尚在陣的中心點一直指揮眾人同時將能量轉向各方，形成陣法抵擋格拉夫和絕君的攻擊。他雖心知久守必失的道理，可是時機未至，絕對不能貿貿然攻擊；一子錯，滿盤皆落索。

雖然電王是唯一一名能稍微跟上祂們速度的人，可是依然打得極為辛苦吃力；要不是他能將少數天地能量轉化己用，他早就死在格拉夫拳下。他們不斷釋放氣勢，與所有人一同抵抗由格拉夫和絕君所散發出來的無窮威壓，可是依然氣喘吁吁，只好咬緊牙關，硬撐下去。

姜尚一直指揮眾人，目光凌厲，每句話也帶著威嚴，每句話也是一道軍令，竟令這群人的能量集中而似波浪般，一浪又一浪般湧向各方，擋下絕君和格拉夫的猛烈攻擊。

格拉夫力拔山河，拳拳力帶千鈞，每每帶著風雷之聲，加上雙翼靈活，左右穿插，逐漸撕碎他們的防禦。絕君速度甚高，快得留下殘影，爪爪帶狠，而且巧用惡魔之力不斷腐蝕他們的能量，進一步削弱姜尚等人的力量，恥笑一聲後問：「你們不是以為光憑自己就可以殺死魔族和神族的王吧？」

姜尚發覺對方越打越起勁，越打越快，乾脆閉起雙目，光以感知力探測對方的動向，臉色依舊淡然，道：「二百一十二。」話後，他將真元力施放向二百一十二度的方向，形成陣法，眾人亦同時施放能量，透過陣法凝聚一起，剛好擋下絕君的利爪。

絕君瞪著姜尚，輕輕一笑，說：「你還不錯，過來魔族，我可令你成為萬人之上的將軍。」奮力拍動一雙惡魔之翼，凝聚惡魔之力於右爪，硬是向前闖去，與姜尚的陣法互相搏鬥，發出陣陣刺耳高頻聲音。

姜尚以人族為傲，以人族為榮，豈會被絕君的說話而影響，直說：「寧為雞口，無為牛後。」與此同時，他感到外圍的數名將領快將支撐不住，吐出數口鮮血，惡魔之力從各方湧至，實在難以打持久戰。

格拉夫從另一邊奮力打出一拳，力量堪比原子彈，威壓大得令人透不過氣。姜尚一心二用，將同樣陣法施向那方，帶領眾人的能量一同融合抵擋這一拳，將其力量盡量卸向四周。格拉夫餘光看見希望正使用十誡，笑說：「從來沒有生靈可以逃過十誡；它既是空間結界，又是能量轉化陣，是最強的攻擊！向宙斯說再見吧！」

電王聽後，不禁抬頭向上望。姜尚平靜地說：「相信自己，相信宙斯，相信我們。宙斯並不會被區區十誡所限制；而我們，也不會被區區兩名王打敗。」

明天再續

唔知點解宙斯比我個感覺硬係好弱雞咁

成日俾廢老寸，小毒撚宙斯

反而我覺得釋迦牟尼未出過但係好鬼勁

宙斯都唔廢架
牟尼設定上都好好揪

蛇王唔出文

文？？？？？

琴日見成晚無人推
好早瞓左

相信大家見你依家出文時間夜左 晏少少推姐

唔出文

當比我偷一偷懶囉
今日三點左右出文

推推先

支持同鼓勵

文呢
Btw 星期一番工好眼訓

我都好眼瞓
琴日唔夠瞓

打少啲機

收皮
已經打得勁少

遲少少再出文
仲打緊

上面講完好早瞓咗

瞓得唔好呀麻
宜家就黎釣魚

冇藉口架

一齊打rank

等你carry

有冇文

岩岩打完了

第八十八章－－長青平原之戰終（六）

雖然姜尚這一話沒有任何證據，卻令所有人感到一份難以形容的安穩。電王不知為何，內心想起明鋒，由衷地微笑，不再望向宙斯和希望，熱血地說：「對！我們是人族！區區神族和魔族又算些什麼？」

這份熱血如星星之火般在眾將領心中燃燒起來，激起他們寧死不屈的決心和鬥志。

絕君雙目赤紅，猙獰地冷笑：「有些事，不是靠熱血就可成功！」知自己右爪已削弱陣法不少，轉身左爪連抓數下，趁陣法能量只剩少許，背後尾巴集中惡魔之力向前一刺，直接刺破陣法，將數名人族穿成一串，並爆發惡魔之力，將他們的肉身都腐蝕成灰燼，餘下的惡魔之力則腐蝕其他人的能量。

姜尚道：「電王，趕祂走。」話畢，電王集中靈力，腳踝輕輕一彈，整個人在空中衝前，看準時機，以長虹大剌剌一劍斬去，殺意盡然傾瀉，正是他得意招式，無悔。

絕君看著電王，本想以惡魔之力硬擋，可是見他在旁吸取天地能量，令無悔破壞力更甚，而且這一劍看似毫無章法，卻從一個詭異的角度斬向自身，具備極強的殺傷力，稍覺不妥，於是雙翼一拍，退後避開此招。

電王似乎早已預料絕君定會後退，那劍去勢久久未停，威力不衰，靈力更越來越集中，帶同不少天地能量直捲向前。

絕君見此，只冷笑：「你們別得寸進尺。」以惡魔之力形成一雙尖銳蠍鉗，硬拼無悔。那蠍鉗硬生生鉗緊無悔，使其無法推進一步，然而無悔蘊藏眾多力量，蠍鉗也開始出現裂痕。

電王心忖：「即使我與王只差一步，我的靈力畢竟與祂們的力量有差別，只好不斷消耗祂們的能量，再以各陣法對抗。」看著無悔漸漸消散，自身亦馬上走回圓陣協助防守。

姜尚見絕君那邊暫且解決，馬上將另一邊的能量形成漩渦，打算將格拉夫扯進並撕裂。格拉夫也立即拍翼退後，集中天神之力於雙指，大喝：「神通！」神通一出，路線卻非直線，反倒以弧形打向能量較小的地方，直接擊殺數名人族。

絕君冷笑，瞪著圓陣中的姜尚，說：「你們還可以撐多久？」

格拉夫怒火中燒，猙獰大笑，吼叫：「放心，你們在輪迴之時絕對不會孤獨！還有你們身後的人族軍會陪你們！」

姜尚睜開雙眼，帶著傲氣說：「即管放馬過來。縱然你們是王，我也自有方法令你們跪下。」

絕君聽後目光更是殘酷，伸出長舌，舔著尾巴上的鮮血，說：「這就是你們的幽默感嗎？玩夠了，讓你們下地獄吧。惡魔旋風！」旋轉雙手，釋放大量的惡魔之力，漸漸生出兩個漆黑龍捲風，殺機大動，意圖將他們整個圓陣從地面硬生生扯起，徹徹底底將他們趕盡殺絕。

格拉夫交叉雙手，站在地面，聚集淨白無瑕的天神之力於左右手的雙指，目光殘虐，怒氣暴漲，大喝：「力量才是一切！神通！」

電王看著祂們所凝聚的能量高得恐怖，直接在空氣之中產生刺耳高頻的聲音，像是要震碎空間，殺意濃密得鋪天蓋地，風雲變色，頃刻烏雲密佈，盡現神族和魔族的恐怖，深知不妙，大聲叫道：「各位小心！」

姜尚依舊閉目，以只有附近人族聽到的音量輕輕說：「各位，將一切能量交給我，我會帶領大家走過這場戰役。即使在神族和魔族之間，總有人族堅定不移之地。」

在場的人族無一不信賴姜尚，自他一話後，立即信心大增，毫無猶豫地將能量全數輸出。電王知道現在正是分出勝負的時刻，亦無任何思考，一邊吸取天地能量，一邊將體內的靈力全數湧出，心想：「姜尚，明鋒轉世，再次帶領我們走向勝利吧！」

頃刻，顏色斑爛的種種力量湧至圓陣，任由姜尚掌控。姜尚雖無開眼，但憑其感知也能清楚發現自己的兩邊各有恐怖、足以將眾人置於死地的強大招數；一邊是漆黑的惡魔旋風，一邊是潔白的神通，一黑一白，如同一陰一陽。

姜尚忽然睜開眼睛，展開雙臂，雙掌各對著兩招，掌心以真元力繪畫出數重獨特的陣法，將眾人的力量率先提煉，再煉化成純粹無比的能量，而一絲絲的能量跟隨陣法的軌跡、修真符文的排序整齊地注入陣法。

電王知道姜尚正作最後準備，也不斷催逼自身，盡量吸取天地能量，向天連施小靈電磁爆，製造巨大磁場，全身的精氣神合一，將長虹指著蒼天，長虹劍鋒暴長千米，一道巨大金光直射於天，引來天上的雷電。

「呀！」天雷瞬間落下，透過長虹傳進電王的身軀，鑽進每一個細胞，轉化成源源不絕的靈力，再注入姜尚的陣法之中，然而這個極速拿取非自身能量的方法卻令電王痛不欲生，強忍著全身肌肉撕裂的痛楚，亦不敢絲毫彈動，深怕會誤傷他人。

頃刻，絕君和格拉夫竟同時感到自身力量減弱，內心不禁一驚，各自內心亦想著到底發生何事方令魔族和神族的氣運降低。

反之，姜尚感到陣法能量充沛，更感信心完成自己的使命，目光更是凌厲，臉色淡然卻英氣逼人，全身發出耀眼光芒，說：「乾坤蒼茫，陰陽借力，萬象。」

下 幾時姜尚係明鋒轉世

好似一早就有講

係呀

又係時候重睇

係萬象呀屌屌屌屌屌你！

電王利用磁通量改變人族氣運

今日完左？
我除左褲j 電王
停親喎

睇怕咁樣電一電再加上人族氣運提升緊應該可以變王了

聽日再續

終於出得啦

駁唔到

有名你叫電王

電到變王

爽皮

Man呢

完全無時間打

係咪代表。。。今晚。。。

完！明天請早！

萬象
明鋒

梳。。。

Sor

出現了

十萬人族軍聽令！

今次一戰，誓要拿下阿寶之正氣！

今日真係超忙

今日有無文

十點左右出

聽係咪講今晚先

巴打好謹慎

好彩唔係一個禮拜後嘅十點

第八十九章－－一波未平（一）

萬象一出，陣法中的能量如同波浪般左右旋轉，白光向外擴張，猶如虛幻不實的結界，又似真實無比的空間，竟將惡魔旋風、神通，連同絕君和格拉夫強行拉進其中。

甫進萬象，絕君和格拉夫看到周遭的環境與先前的幾乎一模一樣，卻不見任何人族，似有一層薄薄雲霧繚繞周遭，自身動作比平時慢上數倍，馬上調整自身氣息。

姜尚說：「夫萬象森羅，不離兩儀所育；百法紛湊，無越三教之境。本來我只可以製造精神空間，牢著你們，不過集中眾人力量，我卻可以暫且創造一個好比真實世界的空間，而時間、能量、質量、空間，皆由我操控。」他的身軀雖不在，聲音皆直接在絕君和格拉夫腦海響起。

格拉夫眼神稍有動搖，心想：「即使大悲、希望，也不能直接創造世界。現在尚未成王的人族竟然可以這樣做？即使絕君和我身陷低潮，也未至於能被區區傳說困著吧？況且，這個人根本不是精神力動者呀！」

絕君閉上雙眼，說：「我承認你是最難纏的對手。即使面對其他的王，我也未曾落得如此下場；可是幻術畢竟是幻術，只要我重整腦海思緒，穩固心神則會解決一切。」

「真可惜。」陡然格拉夫的胸膛被兩道力量鑽開；同時，絕君的胸膛也被打出一個大洞。兩者痛得不自覺地怒吼，卻發不出任何聲音。「萬象之中，一切皆由我操縱。」

只一剎那，兩者的目光回復正常，看見眾人正在眼前，偏偏遙不可及。原是姜尚將附近一切扯進萬象之中，並將惡魔捲風強行轉向，繞過人族軍，打向格拉夫；同樣將神通擊向絕君。

此外，格拉夫和絕君腦海被姜尚注入重重思緒，一時之間腦袋疼痛非常，似被注入水銀，難以思考，即使尚有餘力也無法使用。前排將領深怕祂們未死，於是衝上前使用各種武器猛打，斬斷祂們的身軀，轟爛祂們的頭顱。

他們大喊：「我們贏了！」當中實在感動萬分，再也無力拿起武器，只好以大聲嚎叫表達內心的激動。

電王這時方停止引來天雷，然而全身滲血，體無完膚，如同血人。附近將領見此馬上上前扶著，但電王卻推開其他人，緊張地大叫：「去找姜尚！他才是受傷最嚴重那個！」

其他人被電王一喝，方看去姜尚那方向，見他雙手如垂柳般垂下，整個人似虛脫一樣，目光無神。數人趕去扶著姜尚，可是他如軟蛇般倒下，其中一個將領只好抱起姜尚，其他人則注入自身的真元力，問：「電王，怎麼會這樣？」

電王全身肌肉也被撕裂，難以走動，被其他人慢慢扶去，雙眼充滿著擔憂，說：「外界看去，姜尚只是將能量移動各方，可是他深知我們與王的能量質量相差太遠，即使光集合全部人的力量，也未能與兩名王匹敵，所以每次防禦，他也一口氣動用數個陣法。最後，他還是勉強自己，以萬象將兩名王困在其中。若換轉是我，看怕腦袋亦已經早被燒壞了。」

此時，其他人方知姜尚一直的苦心，回想起來，確實知道要對付一名王也至少動用百名傳說；此時，以不足百名傳說卻擊殺兩名王，更甚者，是神族和魔族的王，實在令人大感不可思議。

電王說：「姜尚，才是真正的英雄。沒了他，我們連一點勝算也沒有。」望向四周，見米克多爾被絕君和格拉夫先前的招數破壞不少，回想先前聽到眾多人族慘嚎，續說：「大家快去看看人族軍還剩多少。」

而在天上，於十誡過後，宙斯雖然全身滿佈傷口，鮮血淋漓，可是仍然精神，目光炯炯。希望內心怒極，握緊雙拳，咬牙切齒，心忖：「明明我已阻止他們攻城，到底為什麼我們的氣運會再度降低？如果那時天神之力與過往一樣，宙斯早就死在我手上了！」

宙斯抹去嘴邊血絲，耀眼金雷依舊在身外閃耀跳動著，笑說：「希望，十誡果然好強呀⋯⋯一話則一誡，以十誡限制我的動作，幾乎連我的力量也被抽乾。」

希望感到有兩名同伴向這方向飛來，又知自己已經處於弱勢，望向地面，驚見絕君和格拉夫受到重傷，大喊：「立即飛往萬惡城！」此聲聲量甚大，傳向千萬里外，那兩名已無戰力的神族只好立即轉向，飛往魔族主都。

宙斯交叉雙腕，再張開雙臂，以雷霆在虛空之中畫出一條金色直線，原是將剩餘耀眼金雷凝聚成實體，成為一把焰形雙頭刃，霸氣說：「十誡是我看過幾乎最神奇的一招。那麼，該我了。」手執雙頭刃，向前奮力一拋，大喝：「閃電火！」

閃電火由宙斯的耀眼金雷壓縮凝聚而成，質量極高，只一擦過空氣，便馬上產生空間破碎，比閃電更快，以雷電更大威力，直指希望的胸膛。

希望往下疾衝，心想：「就看你的閃電火快，還是我快！」

宙斯目光如火，豪邁奔放說：「你早已被閃電火鎖定，休想逃！」以雙手掌控雷霆，改變閃電火的去向，牢牢追趕希望。

希望為求活命全力飛馳，往米克多爾急速低飛，看見姜尚利用眾人能量，同時對著絕君和格拉夫使出萬象，不禁一怔，內心大驚：「怎⋯⋯怎可能？難道他也轉世了？不⋯⋯不可能！難道⋯⋯難道這一切也是他的計謀？難怪我們兩族合力也無法力敵人族！可惡⋯⋯可惡！」

宙斯見希望速度稍慢，心知機會難得，馬上控制閃電火，直接穿過祂的心臟。希望睜大雙眼，內心充滿不甘，可是只能呆呆瞪著姜尚，轉身望著宙斯，而無力的身軀逐漸裂開，爆發出道道耀眼金雷，化成灰燼，與世長辭。

宙斯見希望已死，方可安心下來，可是偏偏安心下來才感覺到全身無力，在空中墜落，心想：「糟了。」

幸得人族將領留意到宙斯的情況，趕緊上前接著。電王此時才可鬆一口氣，豪氣大笑，吼叫：「我們贏了，我們，終於贏了！」心想：「不知道真鳳他們如何呢？」

下一章之後就完神魔大戰篇了

打錯字

出現了 紅軍

點解希望會話姜尚係XX轉世

而電王話姜尚係明鋒

唔通希望係夜叉轉世？

我會覺得其實明鋒都係鴻鈞轉世

Same here

幾點出

一樣，希望講到咁撚驚訝，應該係了不起既大人物轉世，又講到 難道一切都在他算計之內， 咁果個大人物9x9 係智者

智者大人物，又跟據故事邏輯可以同真鳳生生世世做並肩既兄弟，除左鴻鈞都應該不作他選

而點解身邊轉生/倖存既戰友都無人睇得穿佢係鴻鈞，因為無人睇得穿捉得到第一智者捉緊邊步棋

巴打好搞笑

之前無用過森羅萬象 唔發覺掛

今晚幾點出？

推一推

今晚冇文嗎？

聽日出

拿邦轉世

今晚九點左右

ok 12點見

大家比d信心得唔得
聽朝見

梳...

比d信心

Last 10 mins

第九十章－－一波未平（二）

長青平原重回平靜，徐徐微風吹來，彷彿先前的叫喊、怒吼從未出現過，只有堆積如山的屍體、腥臭薰天的血海和凹凸不平的地面作為戰役的證明。當中一處，尚有三人站著，而這三人身上也各自散發著滔天的威勢，正是真鳳、伏羲和鯤鵬三名皇。

三人雖無開戰，亦無散發殺意，可是氣氛何其緊張，如同劍拔弩張，一切一切也似乎等待一個轉捩點，蓄勢待發。

伏羲知道真鳳和自己剩餘能量不多，偏偏鯤鵬看似能量充沛，而且剛才一口氣吸收了神族和魔族的氣運，臉色更是紅潤，所以馬上拿出造化玉蝶防守，做出一層防禦網，保護真鳳和自身，冷冷問：「鯤鵬，難道你想現在單人匹馬前來向人族宣戰嗎？」

真鳳此刻才知面前此人就是令須彌大陸如此混亂的幕後兇手，內心變得極為緊張，即使有伏羲的防禦網，也馬上穩固心神，右手緊握軒轅神劍，心想：「難怪牠說再次見面，鯤鵬早就在雪落城見過我了。可是⋯⋯牠怎會來的？牠到底有什麼目的？」

鯤鵬看著他們這反應，笑說：「伏羲，看來你也未能駕馭造化玉蝶，否則你也不會在此時才拿出你們所謂的神器。」

伏羲雖被說中，可是依然臉無表情，免得被牠得知，淡然說：「鯤鵬，人族現時氣運正盛，即使是你，也無法阻擋這巨輪。要是你站在我們面前，恐怕會被輾成肉碎。」

鯤鵬放眼看去，見長青平原滿佈屍體，絲毫不放真鳳和伏羲在眼內，輕輕一笑：「想不到你們竟可將神族和魔族逼至這地步，真的超乎我想像。伏羲、真鳳，你知道嗎？我本來以為你們需要犧牲至少三名皇才做到這地步。伏羲，我還是低估了你。」看到日族的屍體，續說：「參與這次戰役，應該還有王星。應該只有他，才可以說服日族同意這瘋狂的計劃。」

真鳳眉頭緊皺，內心驚嘆鯤鵬，單憑觀察現場環境便知道這麼多事，心想：「這次神魔討伐戰，就連我也不知道到底伏羲、三清、王星、姜尚等人做了什麼，牠竟然數眼就大約猜到了？」

鯤鵬看著真鳳，調侃笑說：「真鳳，看來你什麼都不知道。你這個樣子，即使我不進入你的精神也能猜到了。」真鳳一怔，更是緊張。鯤鵬續說：「伏羲，不如讓我猜猜整次神魔討伐戰的棋盤吧。你以自己為餌，引出大悲，令祂墮入思維盲點：不追則前功盡棄，追則可以削去人族一臂；這招，正是『引君入甕』。」

伏羲知人族軍與日族軍已全速攻向眾仙鄉，雖然勝券在握，但未知宙斯和希望戰況如何，深怕這是鯤鵬正在使用拖延戰術，直說：「廢話少說。你想怎樣？拿取了祂們的氣運還不夠？」

鯤鵬完全不理，笑說：「後來，伏羲故意只派上真鳳和宙斯前來，如此一來，你們只有五名皇，即使加上准提和接引，也遠遠不及神族和魔族的全部戰力，有大悲作為先例，神族和魔族定必率先出兵；可惜這樣就正中下懷，倒讓日族有機可乘。當然，要是你們做不到這一點，我猜日族也不會冒險同意這計。」

真鳳想來又是，暗忖：「要是那時神魔聯軍當時等待日族軍，戰局將會完全改變。至少日族軍也極難突然轉向，無法直衝敵陣。原來，伏羲和王星等人在開始之前已經想好了這一切的去向。他們實在太強了。」

夕日此時擊殺毀滅，可是全身受傷，痛失三臂亦暫且無法恢復，看見真鳳和伏羲嚴防對方，便知他並非善男信女，更非同伴，握緊霸日刀，說：「伏羲，我們的合作到此為止。我先去奪取眾仙鄉。」盯著鯤鵬後，便趕去與日族軍合流。

鯤鵬盯著夕日，偷笑：「我真希望你不會選錯立場。畢竟，神族和魔族依然名列前十。」只一彈指，右手便多出一杯色澤如血的紅酒，淺淺一嚐。夕日回首，瞇著雙眼一瞪鯤鵬便離去。

鯤鵬笑說：「伏羲，整場神魔討伐戰以夾攻為主，不過也鋪排得細緻；偷襲眾仙鄉更是出乎我意料之外。這場戰役，的確值得好好參考。」

真鳳心想：「不入曼火城、偷襲眾仙鄉，不就是姜尚的主意嗎？」

伏羲調整好氣息，問：「說完了嗎？」

鯤鵬伸展雙臂，深呼吸一口，酒杯一直留在虛空中，仍無墜落的感覺，眼神狠毒如蛇，笑說：「說完了。也是時候，動一動筯骨了。我還是按捺不住內心嗜血的衝動呀⋯⋯」再一彈指，真鳳和伏羲身旁空間碎裂，生出巨大尖刺。

真鳳和伏羲立即躲避，可是體內力量極低，速度已無先前般快。鯤鵬又說：「人族呀人族，你知不知道其實我早就留意你們？你們氣運甚高，次次失敗總有後路，可是今次你們只是我的棋子，就趁你們力量已盡，死在我手！」雙手一揮，真鳳和伏羲身旁的空間竟然凹陷，逼得他們不得不越過維度逃離。

真鳳馬上龍鳳化以彌補速度上的不足，雖然一直穩固心神，但亦驚覺牠的力量也未免太誇張，輕聲問：「伏羲，到底牠的能力是什麼？」

伏羲先前因燧人氏的死，幾乎用盡全力使用四象五行八卦陣，比起真鳳更要悽慘，也不得不黃龍化，並以造化玉蝶協助防禦，說：「精神的極致，也許可與現實互相融合。我們現在要對付的是一個與信仰力相似，但更可怕的對手。」

仲有少少未打完

220116

鯤鵬大笑，背後生出一雙鳥翼和一條魚尾，睜大雙眼，對著二人大喝一聲。陡然，天昏地暗，烏雲密佈，真鳳和伏羲周遭的空間破碎，似乎形成一個由空間造成的牢獄。

真鳳以軒轅神劍奮力斬去，再以龍爪抓去，而伏羲以造化玉蝶射出陣道道青光，兩者也嘗試打開一條通道，可是空間破碎實在太多，根本無法抵擋。真鳳大感無奈，心忖：「這就是螳螂捕蟬，黃雀在後嗎？」

忽然，一道金光從天而降，照射真鳳和伏羲，抗衡這一切的空間破碎。伏羲回首望去，臉露喜色，與真鳳說：「得救了！」

第二篇－－神魔大戰篇
完

仲唔係牟尼個光頭仔！

光頭仔！

光頭仔
乜撚野名黎

話時話
第二篇終於都完左
又係時候抖一抖

寶寶係咪有對魔瞳叫撚讀者之瞳

WTF?

撚大唷！

好撚慘

成日覺得係光頭仔 一google完發現原來有頭髮

So true

俾你抖番2日啦

笑撚死

到底有幾好揪

下，完左嗱

鯤鵬大笑，背後生出一雙鳥翼和一條魚尾

好似感覺即刻7左

我係鯤鵬就秒左三清先

好好笑
有冇其他巴絲又畫下

比人送走左麻

好似好多日都冇文

係

寶寶出嚟講幾句 文呢

又無

第二篇完左
抖返一排先

咁就叫完㗎啦？

完左啦
神族大傷

下一篇係戰亂之始篇

幾時開始？取材一星期好啦。。。最多

宜家編排一下個大綱
怕有bug

可唔可以講大概有幾多大篇章

幾時開始新一章？？

無文的日子

等我再黎騎劫寶寶你

舊登之後都無試過

六至七左右

抖返至少一至兩個星期先

呵
come on

btw
做乜春自己唔出文

你pm我比個序你 大師請過目

吉吉呢？吉吉！

我係大師？
唔係呱

唔搵我算了

明明你有我fb

你fb係咩

連我都知啦

我fb：黑貓粉絲團永遠榮譽會長

明明就係sky bb

Sor lo

下年再返來睇結局，寶寶加油

希望有結局

你肯寫一定有人睇

好
我會努力架啦

推下先

Moment mo people

咪沉一陣

唔好啦
加速！！！！

我是來追文的

我是來推post 催文的

幫你推番上嚟

You guys are so sweet

你都係唔搵我

一星期冇文了

你可唔可以Facebook message me

辛苦大家等待一下
最近有少少事
需要少少時間

之前考試諗住儲埋一次過追，點知完sem上嚟都冇文

Sor
就快有文

等我代替阿寶同大家講梳

疏呀

歐聯都踢完，寶寶快d出文

關咩事

Live真係好辛苦

幾時出？

6月第一個星期內會出返

佛誕都過了

就黎開始寫文啦

原來沒有

從來都沒有

咁耐冇入黎
入黎諗住有文啦
點知

agger

6月啦

【虛幻／迷幻】【6月過後】《有文》

6月1推

6 月喇

6月4日開始出文

64好日好日

會唔會出唔到架

唔會呱

咁我六四入嚟再推

646464646464646489

今晚十點

第九十一章－－一波又起（一）

「一切有為法，如夢幻泡影，如露亦如電，應作如是觀。」此話聽來沉實厚重，卻可安撫人心，令真鳳和伏羲內心感到異常安穩。陡然，一座高塔順著金光從天而降，吸進破碎空間的能量，打破鯤鵬所做成的牢獄。

真鳳望向上方，見女媧正乘五彩石趕來，而在她身旁有另一位體形瘦削、輪廓極深的男子，但他不只目光有神，膚色金光燦爛，如同純金，便猜到那人身份，笑說：「牟尼！」

牟尼已成金身，看似永垂不朽，金剛不壞，而臉色慈祥俊逸，眼神可容納天地，走在二人身前，微笑有禮說：「真鳳、伏羲，走吧。」

女媧乘五彩石飛來，緊張地說：「哥！」

伏羲上前緊抱著眼前人，恍如隔世相見，內心情緒波動，細說：「媧兒，對不起。」

真鳳收起軒轅神劍，知道鯤鵬凶悍殘暴，此地更是不宜久留，說：「快走。話，留待一會再說。」

鯤鵬大怒，心忖：「牟尼絕不可能此時出現這一處。那老不死⋯⋯竟然為了阻止我，給予人族如此大的優勢。實在可悲，白費了我一番苦心。」牠一拍羽翼，飛向牟尼，騰騰殺氣暴漲，如同火山爆發，雙手交織橫揮，撕破重重空間，越過牟尼在伏羲等人旁邊直接打去。

牟尼目光如火，收回通天塔於左掌，通天塔在瞬間由大變小，縮至一手可托，而右掌一記打出，金光四射，竟與鯤鵬不分上下，周遭不斷湧出能量漣漪，波動之大令人匪夷所思。

鯤鵬眼光銳利，知道這是通天塔的威能，道：「牟尼，果然不同凡響。」

牟尼臉無懼色，依然保持其翩翩風度，說：「你們先走，我隨後就到。」女媧點頭，立即以五彩石載著真鳳和伏羲趕快離去。

鯤鵬重化人形，如同一名斯文書生，有禮地笑說：「牟尼，別以為你有通天塔，就可以為所欲為呀，我可不像盧娜它們軟弱。」伸出右手一握，再次繞過牟尼，直接攻向女媧等人。

牟尼見女媧身旁的空間產生凹陷和爆炸，反手又是一掌，掌風柔和，偏偏剛強無比，剛好擋下鯤鵬那招，女媧等人方可安然離去。

可是此時鯤鵬飛來，陰險地冷笑說：「牟尼呀牟尼，即使你有通天塔在手，也不會是我的對手。你只是透過信仰去借用別人的精神力，而我則是完全發揮出自己的精神力！」

牠擴散自身精神力，只不過是意念一動，牟尼眼中畫面登時發生巨變；鯤鵬漸漸消失，直的不直，彎的不彎，紅的不紅，青的不青，一切皆變得模糊不清，扭曲化作一團。

牟尼反倒閉上眼睛，心如止水，默唸佛語，平靜地說：「鯤鵬，我無意殺生，但若為勢所逼，亦無可奈何。」以信仰力散發去周遭空間，睜開雙眼，雖然未還原一切，但至少重見鯤鵬，左手拈著蓮花指一推，再次射出巨大金光。

鯤鵬於虛空中手畫一圓，吸盡金光，目光頓變凶殘，道：「憑你？」

牠雙手一起，意欲拍合，牟尼馬上感到其龐大壓力，如被一眾世界從各方襲來，立即拿出通天塔，將之變得高聳入雲，輕唸：「照見五蘊皆空，度一切苦厄。浮屠！」

忽然，遠方再次傳來一股能量波動，與先前真鳳所感受到的來源相同。鯤鵬臉容一改，思前想後，方轉身離開，說：「人族氣運真高，真後悔久久未將你們的名字寫進生死冊。」

牟尼方可鬆一口氣，因他自知鯤鵬說話有理，自己與鯤鵬相比仍差一段距離，若牠非精神力動者，也許自己能憑通天塔之威力壓對方。他雖見鯤鵬遠去，但怕牠忽然折返，便立即回去曼火城。

曼火城如今全是頹垣敗瓦，難以找到一棟完整的建築，屍橫遍野，而乾涸的暗淡血跡更在外添上一層戰爭的顏色，遮蓋昔日光輝的歲月，模糊過往鮮艷的畫面。

城中，不少人互相擁抱，笑中帶淚，感激自己尚能生存於世，感激自己能親身經歷神魔討伐戰，感激自己能親眼看著神族衰落。他們大口食神族的肉，大口飲魔族的血，內心以人族為榮，士氣正是高漲無比。

宮殿中，三清仍然昏迷不醒；伏羲盤膝坐在一旁，披頭散髮，垂頭喪氣，雙目之中既無傲氣又無神，絕對不似剛打勝仗的勝利者，亦絕對不似計盡一切的智者。即使他尚未開口，身邊的女媧也大約猜到發生何事，只好讓沉默繼續說話。

真鳳也一言不發，坐在殿中，看著躺在地上、久久未醒的小冰，見她傷痕處處，心痛如絞，但知她只是耗盡能量，總算不幸之中的大幸，只好握著那柔若無骨的玉手，祈求她盡快甦醒。他見宙斯和電王遲遲未歸，內心帶著一份不安，心想：「你們一定要平安無事。」

不久後，有人跑進宮殿，打破似長達萬年的沉默，說：「眾仙鄉已被人族軍和日族軍攻破，夕日正式進駐，日族的日樹登皇，而宙斯大人正帶兵全速歸來。」

真鳳總算放下心來，微笑說：「謝了，先去休息吧。」

「知道，真鳳大人。」

伏羲呼出一口長氣，眼角掛著顆顆珍珠，串起過去段段思念，好讓自己藏於心中，好好保存，卻不敢睜眼望向女媧，說：「媧兒，爹在長青平原之戰戰敗了。」

女媧咬牙切齒，握緊拳頭，無力地依偎著伏羲，將不甘、掛念、親情在哭聲之中抒發出來。真鳳看見這畫面，內心似被大石狠壓，既沉重又疼痛，心想：「成王之後，享有永生，遠離死亡；登皇之後，只要靈魂或元神不滅，皆可復原肉身。不過，即使燧人氏是皇，也要被死亡帶走，再度輪迴。生命⋯⋯循環不息；死亡⋯⋯永隨不休。」

文！

係文啊

I'm back

Miss you my bae

咁耐 出多篇唔過份掛

有幾耐姐

一日不見如隔三秋

咁你出文
應該一黎就出到完為止

待人以嚴律己以寬ok?

No way

Push push push
牟利大絕，我佛你

終於有文
寶寶 我失戀 你可唔可以出多啲

如果真係
會好白痴

發生咩事

性格不合 大家觀值觀唔多 好多原因

價值觀唔同
真係好難搞

鑽木取火都有，我唔覺得好大分別

鑽木取火有幾

燧人氏唔係戰死咩？

佢唔想講咁白
所以講戰敗姐

唔係掛，真係食神族的肉?

一方面會增強實力，另一方面算係發洩多年來被欺壓既辛酸

我覺得飲血核突好多

可能有煮下呢
清蒸神肉之類

係文

第九十二章－－一波又起（二）

當淚水乾透，變作淚痕，過去的親情便成為自己的力量。伏羲終於睜開雙眼，臉龐回復過往的神氣，以手溫柔地拭去女媧的淚痕，道：「真鳳，待牟尼和宙斯回來之後，我們再商討往後的路吧。」

牟尼此時走進宮殿，似步步生花，帶來無比生機，彬彬有禮說：「各位，我終於回來了。」

真鳳實在高興，笑說：「牟尼，歡迎你回來。」

牟尼看著真鳳與盤古甚是相似，同樣豪氣乾雲，同樣靈力充沛，而見伏羲亦與前世一樣英氣十足，目帶聰慧，內心感動萬分，說：「各位老朋友，歡迎你們回來。」

伏羲點頭，看著牟尼此故友，感覺毫無改變，依然如此強大無雙，如此穩重如山，說：「救命之恩，伏羲沒齒難忘。」

牟尼只輕輕一笑，道：「大家皆是人族，區區小事何需掛齒。是次幸得女媧前來，才可化解這次危機，否則後果實在不堪設想。」

真鳳看著牟尼，問：「三清等人一直尋找有關你的消息，到底你這段時間去了哪？」

牟尼且也不急，看著真鳳身前的小冰，上前走去，單膝跪下，右掌頓在她身外數寸，閉上眼睛，散出信仰力感知一切，張眼看著真鳳，道：「她肉身曾受重傷，雖有醫療兵搶救，但傷害始終太深。真鳳，容我一試？」

真鳳受寵若驚，心想：「牟尼果然愛萬民如己。」道：「勞煩牟尼了。」

牟尼慈祥地笑著，再次閉起雙眼，以信仰力修補小冰肉身上的傷口，更將她的心神再次鞏固。真鳳看去，就如若霖施展還原般，大感神奇，心想：「這就是信仰力的神奇之處。」

一會之後，牟尼收回右手，看著真鳳，有禮說：「她理應在數日內甦醒，不需擔心。可惜三清受到的是靈魂上的傷害，即使我也無能為力。」

真鳳也知如此，但知小冰傷勢好轉，難掩內心歡喜，說：「無論如何，謝謝牟尼幫忙。」

牟尼點一點頭，就盤膝坐在一旁，緩緩道：「有關我的事，就需要從五百年前的審判日開始說起。」

「五百年前，人族氣運何其旺盛，威脅其餘百大種族，因此神族、魔族、天族、鳳凰族、龍族和巨人族，合共六族，自稱審判聯軍，攻向人族。這亦是在須彌大陸上首次有六個百大種族聯手，史稱審判日的戰役，聲勢何其浩大，大地震而高山動，汪洋退而萬獸走。」

「最終戰果如何，相信大家亦清楚不過。人族那時就只剩下神農、三清、燧人氏、女媧和我五名皇，還有准提和接引兩名王，可謂勢孤力弱。雖然審判聯軍全軍覆沒，但六族仍有餘力能夠追趕人族，所以五皇決定分散，集合各地人族，將他們帶到鴻鈞為人族所設計的避難所，亞特蘭蒂斯。亞特蘭蒂斯位置偏僻，遠離各個種族，更有天然屏障阻隔任何訊號，確是一個能讓人族休養生息的好地方，所以我們相約於亞特蘭蒂斯的下水口集合。」

「我當日帶著百億人口，當中不乏老弱傷殘，越過東洋冰山時被月族發現，更被它們一直追擊，途中為逃命，損失大量科技產物，最後我們被逼退至愛琴崖。愛琴崖被大海包圍，道路狹隘，容易被月族軍包圍，不過，要是我們一走，繼續前往亞特蘭蒂斯，盧娜定會派兵西行，屆時恐怕亞特蘭蒂斯亦會被他們發現，於是我們就只好集中兵力死守愛琴崖。」

真鳳等人聽後知道牟尼為了保護當時餘下的人族，為了守護人族最後且安全的領地，自己領著一眾人族在這五百年來堅守崗位，血戰月族，寧死不屈。這種捨己為人的精神，令在場所有人不得不心感佩服。

「我領軍與盧娜相鬥，從崖上突擊，甚至會繞路突擊月族領地，逼得月族軍也只可以駐守崖底，不得隨便走來。最終雙方爭持不下，但盧娜以兵陣完全包圍愛琴崖，不容任何人出入，令我們更是孤立無援。可幸的是月族與星辰族屢次開戰，方令月族無法多派兵力前來愛琴崖。」

「後來，盧娜改變戰術，日夜不定時地偷襲，防止我們捕獵。一次，盧娜用計引出我們其中一支主力軍，最後被月族大軍包圍而全軍覆沒，軍中士氣大減。我已登皇，無需進食亦能生存，但可憐一眾人族三餐不飽，日日夜夜深怕被月族偷襲，身心俱疲，於是我便決定孤注一擲，直接攻向月族領地，愛琴崖東邊的陽瑞洲。」

雖然牟尼說話平淡，可是眾人從言語之間亦能感受得到當時的絕望和無助。與他相比起，亞特蘭蒂斯根本就是一個樂土，至少活於海底能遠離戰事，無需久經沙場，無需徘徊生死；雖不算大魚大肉，但至少三餐無憂。

「那次戰役，我們攻至陽瑞洲外圍，如伸手可及，我以通天塔鎮壓結界，讓人族軍直接衝去。怎料盧娜忽然拿出射日弓，殺我們一個措手不及，幾乎連我也支持不住。明月之力本就陰柔如毒，能累積於身體之內，削弱戰力，加上射日弓將明月之力變得更是集中，實在難以匹敵。」

「也許人族氣運未完，也許我們命不該絕。當我幾乎被盧娜一箭穿心，一股巨大的信仰力陡然注入我身，擋下該箭，令我再有與她一戰的機會。最終，雖然盧娜逃離戰場而人族軍死傷數以千萬，但我們攻下了陽瑞洲，暫且解決糧食危機。」

應該每晚十點出文

上面有篇文俾錯左負皮

巨大的信仰力

又一伏筆

實有原因既

關真鳳事

係嗰陣盤古開天闢地整個盤古宇宙個時？

你諗下個timeline

今日返工太忙
今晚打得幾多出幾多

第九十三章－－一波又起（三）

「我帶著重兵嚴守在陽瑞洲，讓愛琴崖的人族得以休養生息，開始進行耕種捕魚，同時進行練兵，不敢放鬆。趁此機會，我亦嘗試重新推行科技，希望能夠聯絡你們，奈何我非智者，在這方面根本無法幫忙。」

「不知為何，平日防守陽瑞洲的月族軍兵力減少，但軍中眾將領怕重蹈覆轍，亦未敢上前，只好一直堅守陣地。這種情況維持不長，但月族軍確實沒有先前般猖狂。直至女媧前來，我才可再見各位。」

此時牟尼深呼吸一下，氣度份外不凡，渾身散發一種令人安穩的氣場，看著真鳳和伏羲，說：「相信這五百年間，各自亦經歷不少。」

真鳳點頭，回想過去種種，包括盤古在盤古宇宙把軒轅神劍轉交自己，還有各個種族出爾反爾，違反條約，慨嘆：「這些年間，人族面對急劇轉變，幾乎從頂層跌回谷底，只有少數種族依舊會伸出援手。感謝各位從未放棄。對了，牟尼先前獲得的那股信仰力是什麼回事？」

伏羲答：「真鳳，那是因為我們從盤古宇宙回到須彌大陸，還原當初盤古切斷的聯繫，讓兩者重新連接，就連在盤古宇宙的能量也一口氣湧回各人身上。」

牟尼輕輕笑說：「對。盤古自創內宇宙，看來在內一直傳頌各位人族英雄，才有如此效果，創造數以億計的信徒，形成如此強大的信仰力。」

自推一下

咁短嘅

之後呢

仲打緊

文文文

真鳳想來又是，低頭微笑，餘光不禁望向身旁的軒轅神劍，心想：「盤古，看來我怎樣也無法追上你的偉大了。燃點人族希望，捨身開天闢地，為人族開創一個專為我們而設的宇宙；傳頌各位人族英雄的名字，令他們擁有更強大的力量；救下牟尼，更間接救下了我。」

此時，宙斯奔跑至宮殿之中，引來眾人目光，說：「真鳳，我回來了！」看著已成金身的牟尼，深感高興，豪邁地笑說：「牟尼？你也回來了！實在太好了。」

牟尼點頭，觀其動作和神情後才說：「你是宙斯轉世，對吧？」

宙斯豪邁地坐在一邊，點頭說：「牟尼果然觀人於微。」

牟尼回想多年之前的畫面，說：「我曾記得前世的宙斯同樣豪氣萬分，不拘小節，與你一模一樣。」

宙斯一笑置之，然後認真地望向伏羲和女媧，凝重道：「沿途，我知道了燧皇的消息。伏羲、女媧，節哀順變。」伏羲只以微笑作答覆；女媧亦只點頭示意。

真鳳心急地問：「姜尚和電王情況如何？」

宙斯說：「真鳳，放心吧。電王只是受到皮肉之傷，並無大礙；姜尚雖然傷及大腦，不過有一眾醫療兵在此，應該沒有問題。反而，現在日族進駐眾仙鄉，氣運上升，日樹更登皇，我們現在該怎麼辦？」

宙斯一話令全場人沉默，紛紛看著真鳳，就連伏羲也暫不說話。

這一個問題早在真鳳腦海徘徊不散，可是王星和姜尚又不在身邊，內心又有數分怕伏羲計中有計，自己卻無法參透，實在憂心忡忡。

是次神魔討伐戰，人族軍全憑伏羲、王星和三清於各方面配合，以夾攻作主計而獲得勝利，然而戰後三清、姜尚和小冰傷重未醒，失去燧人氏、超過三十萬人族精兵和大量軍備；至於神族和魔族則元氣大傷，二十萬神魔聯軍全軍覆沒，希望、毀滅、捏土隕落，黑蟲、絕君、格拉夫和巴別陣亡。此外，神族痛失主都眾仙鄉與不少領地，大大削弱其氣運，並非短時間內能夠重新復甦。

雖說人族形勢看似大好，但與此同時，日族奪得眾仙鄉，氣運上升，馬上多出一皇，又暫且未知是敵是友，忠奸難辨，隨時是放虎歸山，令人族未來的安危存有後患。

另外，鯤鵬選擇這時候冒險隻身前來襲擊人族，卻在最後關頭離開，如此突兀，更是令人值得深思當中意義。再者，若牠在那時出手殺死路西法等皇，甚至氣運將會更高，然而牠卻沒有這樣做，反倒放它們走，更令真鳳百思不解。

真鳳嘆一口氣，說：「各位，現時人族走的任何一步也非常重要，我希望能聽各位意見。」

其餘三名智者王星、姜尚和三清皆不在場或未清醒，因此伏羲亦當仁不讓，馬上答：「據王星先前所傳來的消息，於我們東面遠處，龍族和鳳族正式開戰。雙方各自組成前所未有的巨大聯盟，打得天崩地裂，生靈塗炭，但在三足金烏和九頭指揮之下，不論龍族或鳳族也沒有佔著上風。鯤鵬急著離開，大概與這場戰爭關連不少。」

真鳳聽後，不禁細想，點頭說：「鯤鵬早前逼使我們重新走至世界舞台之上，在背後間接促使了這一次神魔討伐戰。也許這一場龍鳳大戰，也是出自牠手。」

宙斯雖然大約知道鯤鵬的所作所為，但實在無法想像到底牠只不過區區隻身，竟然可以將各大種族玩弄於股掌之中，其智慧定不比伏羲、王星等人差，甚至有過之而無不及。

伏羲說：「王星說有一急事，需要眾皇齊集才宣布，我猜這亦與鯤鵬有關。只是東邊戰場，實在非現時人族可以參與。我們能做的，只能派出偵測隊，於附近袖手旁觀，讓兩族相爭，傷其底氣。屆時，鷸蚌相爭，漁人得利。要達到這目的，就要增強軍備，擴充軍隊，研發科技，準備向世界的另一邊開戰。」

最近返工好忙
得返工放工可以打文

無緊要
打完就出文，未打完就有時間先打
文。。。是要等的

慢慢黎
我地會等既

自決假期休息下

感動
唯有盡力啦

你意思係辭職？

推 依派忙到一日一推

多謝你

我都忙到就死
好煩
聽朝又返早

射下波仔啫，唔駛一刀切嘅

大佬好人先唔想搞著佢

今晚出文

好人難做

係呀
所以咪chur

準時一推

第九十四章－－一波又起（四）

牟尼雖然在智慧上未及伏羲等人，但可與真鳳相比，說：「后羿射九日之前，日族曾向人族伸出魔爪，正確而言，牠們曾對須彌不少種族出手，幾乎釀成須彌世界大戰。日族野心龐大，若現在容許它們坐大，恐怕後果將會嚴重非常。」

伏羲點頭同意，道：「牟尼有理，所以我建議當我們整隊之後，分成三隊，最為疲弱的回城，一隊向眾仙鄉進發，一隊繞過眾仙鄉前往東北方。」

真鳳皺眉問：「你想我們攻打日族？」

伏羲搖頭，知真鳳不欲人族背上過橋抽板、背信棄義的臭名，說：「非也。前往眾仙鄉我只為要求夕日和日樹以其名字和氣運為憑，不會攻打人族。」

真鳳聽來深感有理，心想：「須彌世界之中，以氣運和名字發誓之後，打破誓言的確會令它們氣運受損。」問：「可是我們整隊前往眾仙鄉，如果鯤鵬回頭，又或是東北方的大蛇族前來，依我們現在的狀態又會否太冒險？」

伏羲只說：「的確沒了神族，大蛇族與日族和我們近在咫尺，不過這亦是一眾智者甘願將眾仙鄉讓給日族的原因。 」

真鳳恍然大悟，內心一驚，不禁點頭，說：「原來你們一早就計算到這一步了。眾仙鄉，乃神族長年的主都，帶著無窮氣運，無論任何一族得到之後，相信亦可令那一族得益不少。原以為你們是以此對日族背叛神族的誘餌，怎料反過來，你們還是利用了日族。」

宙斯仍是不解，問：「喂，真鳳、伏羲，別再賣關子了，你們到底想做什麼？日族一佔領眾仙鄉便馬上生出日樹這皇，我也沒有留意有否其他日族藉機成王，到底是我們利用了日族？還是日族利用了我們？」

伏羲計謀深遠，目光如炬，道：「即使我們得到眾仙鄉，將日族從神族手中解放出來，我們仍要直接面對北面的魔族和東北面的大蛇族；反而我們將眾仙鄉拱手相讓，日族則變相親自擔當此責，成為人族的盾牌。」

牟尼雙目清明，道：「夕日並非愚者，它捨棄作為百大種族的尊嚴，甘願屈在神族之下，證明其氣量之大。它應該清楚知道眾仙鄉雖帶無窮氣運，但亦會為日族帶來厄難。」

伏羲點頭同意牟尼部分說話，說：「只是氣量與智慧始終無法相比，而且王星，亦即奧丁轉世，用言語誘導夕日以為神族將對日族滅口，才會萌生背叛之意。王星後來假裝不得不將眾仙鄉讓給夕日，才會形成今日局面，令日族主動成為人族的盾牌。」

牟尼輕輕一笑，回想前世的奧丁，道：「原來是詩歌之神在背後替我們穿針引線嗎？那夕日確實難以拒絕。」

真鳳想來，確實似萬無一失，說：「所以我們只差令日族發誓這一步。」

伏羲只是點頭，並無發言。宙斯聽後，笑說：「你們幾個聯手，還真的天下無敵呢！就連神族、魔族和日族也被你們玩弄於股掌之中。」

真鳳認真地看著伏羲，略帶緊張地問：「那麼第三隊繞過眾仙鄉又是為了什麼？」

伏羲感到真鳳的眼神，直說：「若然日族不答應我們的要求，第三隊將會全力摧毀眾仙鄉東北面的所有領地，令眾仙鄉如同中門大開。這一隊就是我們的保險，令日族沒有拒絕的條件。同時，若要開戰，亦可左右夾攻，攻陷眾仙鄉。」

牟尼畢竟曾見識日族的凶殘暴戾，怕又有人族受其災害，說：「日族出手狠毒，希望伏羲尚有方法可令日族不會向人族出手，否則今日此舉只怕養虎遺患。」

伏羲答：「我明牟尼心有顧慮，不過日族今非昔比，論族力、科技、領地、人脈、兵力、人口，也遠遠不及人族。它們再沒有條件向人族宣戰。長青平原之戰將於須彌大陸中流傳萬世，而日族背叛神族，我相信其餘百大種族，至少在千年之內，也不會重蹈覆轍。眾智者編排這場戰役，除了削去神族和魔族雙臂與令人族可走向舞台中央外，更要限制日族往後的勢力擴張。日族，早已是我們的囊中之物。」

牟尼聽後再沒有任何疑問，深知伏羲、三清等智者已是計算至盡，幾乎無一遺漏。真鳳也自知智慧遠不及伏羲，即使繼續追問，也不知道是真是假，也分不清是虛是實，呼一口氣後，說：「那麼，下令一眾人族今夜好好休息。明天早上，伏羲、女媧和我帶領兩隊向眾仙鄉出發；牟尼、宙斯，帶同其他人回去雪落城。」

女媧雖依在伏羲肩上，但此刻柳眉微微皺起，閉目輕輕搖首。伏羲則溫柔地碰她玉手，只以一笑置之。牟尼點頭，道：「放心，有宙斯協助，我定會將三清、姜尚等人平安送回雪落城。」

伏羲說：「牟尼，回到雪落城後，準備兵力攻佔位於雪落城附近的地曲族領地。」

真鳳問：「王星暫且在愛琴崖與月族對峙，而我們剛剛從曼火城折返，為什麼要貿然清空已是和平的周邊領地？」

伏羲說：「雪落城雖然北有巨人族作為聯防，可是畢竟並非絕頂福地，頂多作為人族的副都；反觀地曲族的領地富裕豐潤，氣運上揚，只是地曲族毫不上進，否則也不會只出一王。真鳳，人族若無主都，難以令其他人積累氣運。現在神族已退，日族已降，而月族亦有王星帶兵抗衡，這是我們最好的機會尋找人族真正的主都，如過往的古都，令人族蒸蒸日上，再次聚集能出十皇的氣運。」

深夜有文

推 再出十皇係咪即係要有19個皇先夠其他族抽？

意思係想人族再去顛峰
如果有19個皇
應該屈到喊

唔緊要啦 就係咁屈到喊

牟尼雖然在智慧上未及伏羲等人，但可與真鳳相比

暗串牟尼

意思應該係氣運推到夠爆第十個皇，唔係多十個皇

真鳳又中槍

咁其實真鳳都唔差啦
總算叻過電王

今晚打得幾多出幾多

依照越蠢越勁原則 電王咪>all

每晚一推

推一推先

第九十五章－－未來的路（一）

牟尼說：「真鳳，萬族每逢遷至新的主都，皆要重新命名該處，就如日族過往佔領黑熊族的領地之後，亦隨即更名為金陽城。既然周邊的百大種族亦暫無威脅，也許我們的確要為人族作最好的打算。」

女媧張開雙眼，開口淡然說：「即使是王星，也十分清楚雪落城永不會成為人族的主都；氣運不足，沃地不夠，未有天險，又未有地勢。若然人族以雪落城作為主都，恐怕萬年之內，只會再次淪為低下層。」

伏羲接著說：「一族若無主都，實在難以成就大業。」

牟尼知真鳳乃盤古轉世，注定是人族之首，看著他道：「鴻鈞亦有說過相似的說話，所謂的主都，就是一族之都，如同信仰力般，凝聚族員的氣運，集結一族的心靈，再反過來令所有族員更容易提升能力。這不就像主神和信徒的關係嗎？」

真鳳見眾人意見一致，沉默了一會才說：「我明白了。那麼，就攻向地曲族，將那處變成人族的新主都。」

伏羲點頭，說：「各位，明早再見。」話畢，他就牽著女媧離開宮殿。隨後，其他人亦各自離開，回到軍艦中的房間休息。

「真鳳。」

通話機傳來電王的聲音，真鳳馬上上前按下按鍵打開厚重房門，說：「電王，你沒事了？」

多謝各位一直推
可能聽朝放工先打到

再推

電王醒覺

電王走進房間，豪氣笑說：「怎會有事呢？我所受的只是皮外傷，被醫療兵治療之後也好得七七八八，再有軍中的醫療科技幫助，簡直就是完全沒事。」餘光見小冰依然未醒，帶著憂心問：「反而小冰現在情況如何？」

真鳳望著小冰，說：「有牟尼協助之下，小冰應該很快就會甦醒。她在先前的戰爭中，也成為了高階三門者。」

電王喜出望外，大笑：「真的嗎？這真的太好了！」真鳳坐在椅上，輕輕長嘆一聲，拿起身旁的濃茶，一口喝盡，似有難言之隱。電王亦坐在他身旁，問：「怎麼了？」

真鳳在電王面前終於能卸下所有防範，開心坦誠說：「論個人戰力，光憑我的開天闢地和手中的軒轅神劍，已是人族最強；奈何論智慧，論計謀，我遠遠不及伏羲、三清。若未到最後時機，我也不知原來日族就是逆轉的棋子；若未到最後時機，我也不知原來由一開始，幾乎一切也在伏羲、王星和三清的計劃之中。這到底是何等的大局觀？」

電王暫不作聲，只坐在他身旁。真鳳續說：「對於須彌世界，我認識仍是遠遠不夠，而且對於這些計謀細節更一無所知，實在不能放心。明早，我們又會分成三隊，回去雪落城和逼降日族。」

電王從未當過計謀的決策者，即使在執劍，也未當過會長，因此對真鳳現時的感受未能親切地體驗，不過他也知道真鳳現時所感到的壓力實在大得足以令人崩潰，只好嘗試開解，說：「三國時代，你覺得劉備聰明點，還是諸葛亮聰明點？」

真鳳笑答：「當然是人稱臥龍的孔明了，借了東風借了箭，借了荆洲借了勢，才令劉備有後來的成就。」

電王點頭，又問：「那麼關羽好打點，還是劉備好打點？」

真鳳一怔，方知電王的意思，眉間陰霾漸漸消失，點一點頭，但仍然回答：「當然是人稱萬人敵的關羽了，忠義無雙流千秋，勇武至聖傳萬世。能以一敵萬，他應該也是門者吧。」

電王大笑：「果然近朱者赤，近墨者黑。你跟王星、伏羲相處多時，真的開始出口成文了！還要自說對聯呢！哈哈！遲一點你會不會只說文言文呢？」

真鳳聽後也與他一起盡情放聲大笑，說：「也有可能啦！那你也要開始學習了，然後好好教育你的孩子，成為文武雙全的人。」

再續

佢醒覺左就好撚勁架啦

去完旅行一推

記得之前講人族崛起，地曲族俾人族打，而家又黎多鑊

又推

屌

電王笑說：「劉備手下猛將如雲，武有關羽、張飛、趙雲，智有諸葛亮、姜維、龐統。論智慧和武力，相信任何一個手下也比劉備強，但劉備依然是蜀國的主公，這不是證明了作為首領的不是要比所有手下也聰明，也強大嗎？」

真鳳笑問：「到底是何時你也變得這麼聰明的？」

電王裝作帥氣和認真地說：「其實，我才是最強的智者。」話後，他也不期然高聲大笑，就連真鳳也忍不住抱腹大笑。

待二人稍為冷靜下來，電王才露出成熟那一面，說：「剛才那道理，其實你一早就知道，我只不過在你身邊提醒而已。你能成為執劍會長，一定有其原因；而你能成為人族之首，亦一定有其原因。既然明早才出發，那麼今夜就好好休息，好好想一下作為首領的覺悟吧。」

真鳳點頭，說：「明早，你還是回去雪落城探望小雪吧。征戰多時，嫂子一定掛念你。」

電王皺眉問：「但你們不是要前往逼降日族嗎？多一人，多一份力量，更多一分安全。」

真鳳知他有情有義，心感溫暖，微笑說：「你就回去吧。依伏羲所說，日族沒有拒絕的條件，不攻打人族是必然的事。再者，嫂子現在比我們更需要你。」

電王微笑點頭，離開房間，在門前停下，說：「有人說過君主之路定是孤獨無比，不過你走的路，身邊一定有我們。」

Sor
好似兩日先出到一篇咁
過埋呢排peak
應該會好少少

無問題，等文是應該的

唔洗咁既 寶寶

唔駛梳wor

去邊呀

有你地真好

放心
一得閒就會打文

推！

只要你有交帶就得，話我地知幾時有文

放長假 七日泰國

出文速度比起早排算係咁 加油

真開心
同咩人去

盡力啦

你打文的路，身邊一定有我們

今日會唔會有文

文呢！文呢！

屋企人姐

可能聽朝放工果陣先出到

想睇文呀西瓜雞

第九十六章－－未來的路（二）

日輪降下，夜幕低垂，此刻曼火城即使有萬人在內，卻是寧靜無比，街道冷清，所有人經歷戰事，身心累透，不貪慶祝玩樂，只求睡得安穩。

伏羲獨自走在無人的街道之上，內心卻是未能平復，渾然不覺夜已半，抬頭望去，月華正濃星光亂，雲煙漸凝燈火淡。忽然一陣淡淡幽香傳來，份外提神，他才笑說：「還是弄醒了你嗎？」

女媧放下平常的硬朗，變回溫柔若水，上前走在他身邊，細說：「你我相愛多年，早經生死，曾歷轉世，怎會不明你心中事？」

伏羲也知女媧明瞭己心，有時候無需多話，只以笑容和眼神回應。二人並肩而行，雖無刻意，但步伐一致，極為配合。他們走到曼火城的邊界，看見荒蕪野地，漆黑一片，似無盡頭的深淵。

伏羲默不作聲，看著前方，眼神之中帶著悲痛。女媧見此，也識相地靜靜在旁陪伴。不久，他嘆息一聲，才帶著惋惜，輕說：「媧兒，這次神魔討伐戰主要分成兩部分，圍捕大悲和長青平原之戰。我將所有人放在極度危險之中，方令對方放下心防，誘導敵軍主動出擊。我計盡一切，卻算不到爹竟會魂斷該處。即使轉世過後，我還是保護不到身邊人。」

女媧知這一夜過後，二人定要放下這事，否則只會影響往後，只是長夜漫漫，夜闌人靜，難免多愁善感，說：「能參與戰事，早就應該有戰死的覺悟。再者，你所計算的是大局，而並非各皇之間的戰鬥。每人際遇各有不同，難以計清。」

伏羲回想燧人氏在眼前隕落的畫面，心胸湧起一股累人的無力感，苦笑：「我一定會盡力保護你，不讓你離我而去。」

女媧聽後，態度反而變得強硬起來，看著伏羲，認真道：「答應我，不許特意保護我而要我遠離戰事。我亦有自己的戰士尊嚴，不容你如此踐踏。更何況我早已登皇，手持五彩石，是人族一大戰力。」見伏羲點頭，才呼一口氣，溫柔地說：「只要長勝，不久將來定可再見爹。」

伏羲點頭，說：「待爹輪迴，重新聚集靈魂，希望那時會看見真正的大同世界。只要我們一直活下去，定能與他再遇。」

女媧問：「那你內心還亂嗎？」

伏羲搖頭不知，左手把玩著手中的八卦青玉，抬頭看著漆黑一片的前方，說：「在盤古宇宙，我生於一高量世界，以修真作主要文明發展。適逢亂世，英雄輩出，形成各門各派，而我則拜入其中一派，空門。後來因我天資聰穎，遠勝其他師兄師姐，掌門於臨終前將其位交諸我手，希望我可令空門發揚光大。」

「雖然掌門之位素來亦是掌門親自指派，他人不得異議，可是仍有不少師兄師姐心有不甘，最後更釀成門內分化及大戰。那時候，我親自手刃數名長老和不少同門師兄師姐，以實力說話，鮮血盡灑，染紅門地，才能解決這場荒謬的紛爭。這次內戰令空門實力大減，從一流門派降成二流門派。」

「管一門，治一派，皆有無比學問，但其實萬變不離其宗，就是聚集人心；不論仁治或惡治，只要人心所歸，上下一心，方可解決問題。話雖如此，但人心變幻無窮，各人亦有各自的想法和價值觀，一心之說，談何容易？當上掌門後，我更深深明白當中難處；要考慮一切，以決定其門派或其族的未來。」

「我當上掌門之後，將所有意欲叛亂的人逐出門派，暗中嚴刑銬問有關人士，發現其他門派亦有參與其中，目的就是令空門一落千丈，甚至一跌不起。有曰：『論至德者不和於俗，成大功者不謀於眾。』又有曰：『謀泄者，事無功；計不決者，名不成。』決斷、武斷，也只不過一線之差。」

「別人看來，作為掌門位高權重，能呼風喚雨，光芒四射，享盡榮華富貴，卻不知背負著成千上萬人的生死和一派的未來，永遠亦要謹慎言行，每步也要小心翼翼，無時無刻也防外防，防其他門派嘗試入侵，防自家弟子計劃叛變，眼看四面六合八方，如下棋般擊左則視右，攻後則瞻前。」

「後來，各地異獸紛紛作亂，令世界大亂，更間接促成所有門派大亂戰。陰差陽錯之下，我收服五聖靈，並趁機收納附近大小門派，剛柔並濟，直至江湖兩分，才上演另一場長久的戰爭。最後，我打敗另一名氣運極高的命運之子，才得道成王。」

「身處高位，只需一話，可救千人，亦可殺千人；只要一念，可救世，亦可滅世。這就是高量世界的恐怖之處，能以匹夫之勇敵過萬軍，能以一人之力改寫大局。君臣、主僕之間的關係，再沒有低量世界那般微妙。也許實力就是一切。」

女媧也為伏羲嘆息，道：「主僕嗎？這字也未免太不近人情了。哥，成大功者不謀於眾，如果你先前將整個大局計謀告訴其他人知，效果就不會如此顯著了。你還是繼續現狀吧。」

伏羲點頭，呼出一口頹風，說：「我依然是我，做我認為對的事，走我認為對的路。」

女媧甜笑，貌美勝萬花，氣質蓋月華，說：「那我一定會陪在你身邊，與你一直走下去，至死不渝。」

伏羲俊俏臉上掛起一個真摯誠懇的笑容，牽著她的手，說：「只要有你，那就足夠了。」話畢，他慢慢依向女媧，直至四唇相疊。與此同時，黑暗告別大地，星光離開夜幕，柔和日光照在二人身上，份外耀眼。

你真好

放工一推

文呀

哩集好似有d暗示

識貨

做乜日日都咁夜放

Part time 冇計
日日都唔同時間

辛苦了
巴打讀緊書？

係 好彩嘅我下個月就真係做老闆

嘩
加油呀巴打

大家咁話

到時請我

唔通日後伏羲會為大局做25仔，比真鳳佢地打撚到死先知伏羲用意

只可以話伏羲好重要

其實文都好重要

agger 冇文個角色幾重要都冇用啦

太屈又唔太好睇既

異能/屈機=皇道

唔想太屈姐
有睇過大陸小說
有D屈到傻
總係覺得麻麻地
唔係自己杯茶

放工一推，今日會唔會有文？？

今日六點左右出文

Ok

第九十七章－－未來的路（三）

伏羲和女媧享受此良辰美景，直至曼火城漸漸嘈吵有聲，負責晚上看守的戰士也與早班交接後，才走回宮殿。途中，伏羲看見真鳳和牟尼從房間一同走出來，眼神閃爍一剎，主動走上前說：「真鳳、牟尼，早。」

真鳳未想過在此看見二人，有禮說：「早呀，伏羲、女媧。」

伏羲問：「小冰醒了嗎？」

真鳳點頭，道：「今早她終於醒來，所以我才特意前來謝過牟尼。」

牟尼氣度不凡，輕笑：「救人一命，勝造七級浮屠，更何況此等小事又何足掛齒？她精神虛弱，定要多加休息，倒不如待會與我一起先回雪落城。」

真鳳點頭，然後看著一輪紅日，說：「走吧。也是時候點兵出發，離開曼火城。」眾人點頭，走往宮殿，加上宙斯、准提、接引作最後商討。

當初，伏羲帶九萬兵前往畢卡山，再加上真鳳領六十萬兵趕至洛河城，合共六十九萬兵力。經兩場震驚須彌大陸的戰役之後，人族軍只剩不足三十萬兵力。雖然人族軍擁有治療倉，能以修真科技還原身軀，可是內心的情緒波動和能量的大量損耗一時依然未能完好。肉身易治，精神卻難癒。

雖然伏羲認為日族必然會降於人族，但以防萬一，仍然建議把接引和准提調至軍中，加上真鳳和女媧，領八萬兵力，前往眾仙鄉。至於其餘人，包括剛才醒來的小冰、昏迷不醒的三清和電王，則跟隨牟尼和宙斯回去雪落城，回去自己的家園。

灰天不藍，烏雲不白，正是暗淡陰沉的天氣，悶熱潮濕卻絲毫無雨，令人心情更是鬱悶難受。或因如此，真鳳沿路一直無話，光坐在軍艦中靜候消息。

「真鳳，我們差不多到了。」

真鳳有禮地看去，見伏羲一人走來，說：「謝了。與日族交談的事，就交由你全權負責。我在眾仙鄉的另一邊等你。只要日族願意以名字起誓，人族也不會向他們出手。」

伏羲說：「我會調准提、接引和五萬兵力到你手下，媧兒和我只帶三萬兵力就足夠。一直保持聯絡，若收到指示，請直接以破壞替我說話。」

真鳳點頭答應，說：「萬事小心。」

伏羲微笑，道：「出發吧。」

二人走出房間，分成兩隊，一隊由伏羲和女媧帶領直向眾仙鄉出發，另一隊由真鳳帶領繞過眾仙鄉，形勢似左右夾攻，包圍眾仙鄉。

經趕路後，伏羲和女媧領三萬兵浩浩蕩蕩地走到眾仙鄉外，整齊地肅立，手執兵器，氣勢洶洶，殺氣騰騰，準備隨時應戰。女媧瞧著挺胸昂首的人族軍，說：「相比過往，經神魔討伐戰後，不少人族也變得更強，散發陣陣沙場之風，血腥之味。」

伏羲道：「不經雕琢豈成玉？所謂『未知死，焉知生？』，只有徘徊生死之間，方能感受生命的真義。」隨後，他吩附眾將暫且按兵不動，等待任何命令，與女媧並肩走向眾仙鄉。

眾仙鄉乃神族長年主都，不論內外，景象同樣雄偉壯觀，主以黃金打造，配以白銀，因此金光閃閃，裝潢鮮艷奪目，極具神族特色，處處如神殿，叫眾生驚訝其心思。然而戰爭殘酷，刀槍無情，完整無缺的城牆變得殘破不堪，各建築不是搖搖欲墜便是淪為廢墟，城中依然散發出不少烏黑濃煙。

夕日和日樹在老遠已發現人族軍的蹤影，站在厚厚的萬米城牆之上俯視伏羲和女媧。伏羲負手而立，抬頭望去，英氣逼人，笑問：「未知日族會否歡迎我倆進內？」

夕日斜揹霸日刀，交叉四臂，臉孔嚴肅，眼神陰險如狼似虎，加上那巨大口腔，似是窮凶極惡的猛獸，輕輕點頭。伏羲和女媧一躍而起，跳至夕日和日樹身旁。

夕日眺望遠處的真鳳，冷問：「未知人族帶兵前來，到底有何貴幹？難道打算出爾反爾，搶回眾仙鄉？」

伏羲亦未望向夕日，反倒看著眾仙鄉內一眾日族士兵，全部整裝待發，手持各高科技武器，有禮地答：「剛才長青平原之戰，日族盡現昔日百大種族的威風，令我大感你們的威脅。為了人族著想，我才不得不前來與你們交涉。」

夕日凝視伏羲，冷笑一聲，問：「交涉？還是趁火打劫，過橋抽板？」日樹初登皇，雖感到他們未有散發過一絲殺意，言語之間卻似刀劍互砍，句句擦出火花，當真舌戰連場。

伏羲也盯著夕日，知他現時銳氣太盛，若然不挫，難以成為同伴，而且自己籌碼極大，直說：「若然人族要攻打日族，你認為你們有機會贏嗎？若然人族要滅絕日族，你認為你們還有機會坐在眾仙鄉嗎？」

夕日雖知伏羲所言甚是，但不欲重蹈覆轍，於是眼神散發冷意，周遭溫度急降，狠道：「你和真鳳各帶數萬兵前來眾仙鄉，還敢用這種語氣跟我們說話？這就是人族的禮儀嗎？」

伏羲輕笑：「我只是希望你們能看清日族現時的狀況而已。雖然奪得眾仙鄉後，日族氣運大增，生出日樹一皇，不知有否族員得道成王，可是你們再無神族作護蔭，附近種族難道又會袖手旁觀？」

女媧貌美如仙女，平淡說：「金陽城東有炎族，北有大蛇族，南有魔族，單憑日族現時十四萬兵力，還有兩位，要敵過三族合攻嗎？若然此時你們還要與我們為敵，恐怕不論金陽城和眾仙鄉，也撐不過十日。」

呢幾篇好似好多伏筆

細睇應該會發現到唔少蛛絲馬跡

詠詠有冇發現先

伏羲遲啲應該想取代真雞

咁大野心

聽日再續啦

眼神閃爍一剎，就靠依六隻字

仲有呢？

伏羲和女媧享受此良辰美景

高科技武器嗰下

我反而期待明峰同走甩咗個條鱷魚

咁好記性

曳曳

本身以為條鱷魚係神魔大戰會出返嚟

第九十八章－－未來的路（四）

夕日聽得女媧的說話，雙眉不禁一皺，暗忖：「我只帶七萬兵往長青平原，他們是如何知道我們的兵力？」

伏羲搖頭，瞪著夕日，認真說：「若人族率先開火，其他種族定必揮兵前來，搶奪這塊肥豬肉。我敢以性命擔保，你們絕對撐不過五日。若我要認真攻城，兩日即可。」

夕日眼中冷意減退，心想：「本來打算奪得眾仙鄉後，便可與金陽城連成一線，左右聯防，更可趁機搶攻神族餘下領地，但神魔聯軍反抗太大，即使突襲，日族依然失去近一萬兵，而且炎族亦有不少行動，導致金陽城兵力不可分散；以如今兵力，即使成功攻城，我方也不能駐兵以真正奪取該城。」

伏羲知夕日開始醒覺大局之恐怖，直說：「非我盟友，則為敵。夕日、日樹，我現在只要你們一話，以日族氣運與你們各自的名字立誓，絕不攻打人族。否則，我，人皇伏羲，將盡全力滅絕日族。」話畢，他更踏前一步，氣派咄咄逼人，問：「你們想試嗎？」

夕日的智遠遠不及伏羲，又清楚形勢比人族弱上不只數分；既然他們有能力將神族從眾仙鄉趕出去，就有能力對日族做同樣的事，可是神族尚有魔族當避難所，日族卻已無任何退路，今次又如何不得不低頭？

日樹此時伸出一手，凝聚金日之力，說：「請須彌見證，我日樹以自身名字與日族氣運為憑，立誓日族將與人族共存共榮，若非人族率先向日族開火，否則絕不向人族出手。」自他一話，那道金日之力向天飄去，而須彌世界亦似乎有所記錄，為此記下無法磨滅的痕跡。

出住咁多先

唔夠喉

會努力打文
放心

好正 繼續！

個版圖會唔會太大？

你記得就得啦

都想大家記下
有冇巴打絲打有心機一齊記低大約位置

唔通德國輸波所以無文

到底點解會輸？

因為大埔lulu撐德國

灰

夕日一怔，看著日樹，也只可以慨嘆一聲。伏羲目光一亮，笑說：「好一句和平共存共榮。夕日，你似乎得到了一名不可多得的猛將。」

日樹四臂齊揖，沉實地答：「感謝伏羲讚賞。夕日，你亦同樣宣讀我的誓言吧。我們已非過去的日族，現在的日族能屈能伸，總有一天將與人族合力闖天下。」

夕日性格硬朗，即使昔日在創史手下，亦未曾立誓以表明心跡，但既然日樹已為自己起了下台階，亦只好同樣宣讀誓言。伏羲見此，便向眾仙鄉外的人族軍，包括真鳳、接引等，大喝：「日族已歸順人族！」隨之，一眾人族軍亦大聲歡呼。

伏羲回頭看著日族兩皇，說：「那麼我們也不打擾你們了。」

日樹聲音低沉，揖手說：「日族，隨時恭候眾盟友。」

伏羲和女媧從城牆跳下去，回到人族軍中，而真鳳見此，亦帶兵與伏羲會合，心想：「太好了，不需動刀動槍已經解決此事。」

伏羲甫到地面，即與女媧輕聲道：「媧兒，你替我多加留意日族。」

「為什麼？他倆已經立誓，若違背誓言，定必氣運大減，實力減退。」

「夕日和日樹一硬一軟，而後者說話處處亦為日族留有後路，也許日樹就是背後的謀士。防人之心不可無，還是萬事小心為上。」

「知道。」

而在眾仙鄉內，夕日看著伏羲和女媧回到軍艦之中，才笑說：「日樹，你果然料事如神。」

日樹微笑，那巨大嘴巴令他看去猙獰，帶豪氣答：「人族利用我們去擊潰神族，而我們則利用他們去擺脫神族，互有利益。再者，人族未有神族那份自視過高的驕傲，當然需要我們立誓，但這亦證明人族的野心比我們的大上不少。這誓言將我們與人族連結，我們暫且可以借用他們的強盛氣運。」

夕日看著人族軍的身影，不只軍艦先進，更排列整齊，隊形良好有序，能防四方八面，隨時保持防備，嘆息道：「自后羿射九日，日族就一落千丈，人族卻慢慢攀升，甚至變得比日族更強大。如今，我們更要與他們合作。真可笑。」

日樹未有記著過去的恨，只知投靠人族是日族暫時唯一的路，說：「就如伏羲所言，以人族現時實力，日族絕非對手。須彌雖大，但日族苦無棲息之處；要不是那時神族剛好需要大量能源，日族依然是各族的目標。我並非要你抹去過往后羿射九日的事，只是放不下過去，就永遠看不見未來。」

夕日點一點頭，又搖一搖頭，垂首苦笑，道：「我乃一介武夫，只懂戰事，攻城掠地，無力獻策，無力掌控大局。剛好你在此時登皇，也許你才是日族的未來，而我只是日族的過去。那時，后羿本可殺死我，只是我比較好運，才逃過一劫。」

日樹看著底下萬名族員，手持精密裝備，便拍拍夕日的肩膀，尊敬地說：「沒有過去，又怎會有未來？沒有你，日族早已被其他種族吞併，豈會有我？又豈能令金陽城重生？退卻，未必是怯弱；戰鬥，未必是勇猛。知可戰與不可戰，才是真正的明智。」

夕日豪氣大笑，笑聲震天，雖然聲量浩大，聽起來卻絕不刺耳，反倒更令人心情舒暢，一手指著神族逃離的方向，一手指著人族軍，說：「常說君子不立危牆之下，但世界全是危牆。如今我們從那道危牆，走到這道危牆，未來的路到底該是如何？」

日樹看著夕日，道：「如剛才的誓言一樣，只要人族不向日族出手，我們也絕不會攻打人族。日族也是時候再次發光發熱了，重新發展我們的軍事科技，再次向世界進發，重拾日族的尊嚴。」

后羿幾時回歸

出到
我都好感動

喺文呀

呢場好矛波呀

英格蘭重慘 kane俾人打到仆街

都係既
有少少黑哨感覺

禁區起碼俾人犯規夾跌兩次，對面MMA
不過英格蘭自己都唔爭氣

好彩最後贏

2-3點出文

第九十九章－－未來的路（五）

在真鳳向眾仙鄉出發的同時，電王隨宙斯和牟尼返回雪落城。雖然人族軍內心疲憊，可是軍艦群依然威風凜凜，因此沿途順利無阻，方令眾人有一陣空閒時間。

電王知牟尼乃當世英雄，不禁走去細問與月族戰鬥的事。牟尼為人耐心，知電王是可種之材，雖自知非智者，但亦慢慢講述五百年來的戰況及決定攻或守的考慮。

宙斯正好感到厭悶，見二人談得高興，便走來，乾脆躺在地上聽牟尼說故事。

牟尼道：「陽瑞洲和愛琴崖是一個重要兵地，一旦失守，月族就可以直接向亞特蘭蒂斯等出兵，人族亦難以防守。兵貴神速，尤其先前神族仍在，再加上我們彼此未能聯絡，我們不能不死守於此。那時要不是星辰族，我們早就被月族攻破。月族得道成王者曾多至雙掌難數，而現時實力如何，依然未知。」

電王聽起得道成王，心有苦惱，眉頭不禁皺起，便問：「我感到自己能量已滿，甚至有種快要滿溢的感覺，但為什麼就是未能得道成王？」

牟尼看著電王，臉露微笑，問：「何須急也？」

宙斯自知無法教授電王，又知牟尼擅於指點迷津，於是說：「電王劍技出眾，剛柔並濟，只要他得道成王，一定是人族的一大戰力。牟尼，你就幫幫他吧。」

電王聽宙斯如此稱讚自己，笑答：「別亂講了，我只是希望變得更強，才可以幫助各位。」話畢，他遙望窗外景色，又道：「經過這場戰爭之後，我更發覺自己太弱了。如果我還在原來的世界，身為高階三門者已經足以稱霸大地，幾乎無人能阻，堪稱無敵的存在。可是，我現在活於須彌大陸，根本不能左右戰爭。」

牟尼微笑問：「讓我看看你的實力，可以嗎？」

電王一怔，問：「你是認真的？」

果個惡性循環又黎

可種之材

好短

讀者微笑問「讓我看看你的長文，可以嗎？」
寶寶一怔，道「你是認真的？」

睇黎寶寶出文長度就等於電王強度

短撚過邦拿

好mean

躺著也中槍

btw, 寶寶唔好步邦拿後塵啊

擇其善者而從之，其不善者而改之。

無文就無人
無人就無文

惡性循環

反其道而行，有文就有人

好耐冇推

依句岩

Hopefully

隱形讀書出黎推一推

長追少留言的人

太好了

吊癮到你

同隔離望b有得揮 any肥加油！

牟尼點頭，雙手拈成蓮花指，展開雙臂，目光炯炯，傳出一陣金光，直說：「這是由信仰力所造成的防護罩，你就即管使出全力。」

宙斯伸一伸腰骨，站起笑說：「那我先走開一點了。」

電王知牟尼實力比自身高出多倍，才敢說：「那，請多多指教。」話畢，他拔出長虹，一劍斬去，帶著濃烈殺意，金色劍氣直直轟向牟尼。牟尼右手一撥，如四兩撥千斤，將劍氣卸去，擦過身邊。電王早知這招並無威脅，腳尖一踏，動作飛快，只是一眨眼便至牟尼身邊，連環數刺，劍氣帶著其靈力直指牟尼。

牟尼展開信仰力，擋下這輪攻勢。電王靈機一動，手腕一轉，臂繞過頭聚勁斬去，劍勁直射，直接撕破牟尼的信仰力。牟尼處變不驚，雙腳一蹬，避開這剛烈一劍。電王雖身在空中，但腳步無慢，踏在空氣之上，彈向牟尼。

單論速度，電王似比牟尼更勝一籌。不消一剎，牟尼已被電王追趕而至，右掌運勁一推，掌風凌厲，硬逼電王退後，無法平衡。可是電王仍未放棄，在掌風轉弱後，馬上對著牟尼使出雷光。

牟尼心想：「招與招之間無留空隙，步法敏捷，動作乾淨俐落，從靜止至出劍，由出劍至連刺不過眨眼之間，更有步入兩儀之境的跡象。只是靈力未夠凝聚，無法與皇相比。假以時日，也許會成為另一個盤古。真鳳，這就是你的氣運，聚集眾能人異士。」

牟尼舉起左手，施出信仰力，彷如神跡般擋下雷光，再收起那能量罩，輕輕揮手，指著宙斯，有禮說：「電王，過來坐下吧。」話畢，他便走向宙斯，盤膝而坐。

電王點頭，亦將長虹收回劍鞘，向二人走去。宙斯笑說：「牟尼，看吧？電王武藝高強，劍技的確一流。你就多加指點吧。」

牟尼點頭同意宙斯的說話，光從剛才的表現，足以與其他的王相比，實力已在傳說之顛，笑問：「電王，你認為怎樣才能斬中敵人？」

電王一怔，呆呆地答：「握緊手中劍，看清敵人位置，在適當時機揮劍。」

牟尼點頭微笑，又問：「那怎樣才能得道成王？」

電王更是毫無概念，只好答：「也許，得道成王，是將自身的道、信念擴展至世界。真鳳曾說要得道成王是由內至外的過程，只是我仍然不懂。」

牟尼說：「真鳳說得對，昔日晉階乃將自身信念凝聚煉化，變得精煉無瑕，純粹無比；如今得道則要將這信念擴展至世界，真正的逆天而行，成就與眾不同。得道與揮劍一樣，只是你尚未看清。」

電王本非聰慧，皺眉苦笑，問：「牟尼，我已經不明白了。」

牟尼輕笑，說：「催逼自身，反而令你迷失最初的道。行百里者半於九十，最後的一段路才最困難重重。電王，你擁有比別人高的氣運和實力，何須苦苦強求？心若未清，道豈能明？」

電王一怔，似被點醒般恍然大悟，臉上掛起一個燦爛的笑容，點頭道謝，豪氣地說：「謝謝牟尼。原來是我自己鑽牛角尖，走進了這死胡同。」

牟尼一笑，看著電王，說：「欲速則不達，只有認清前路，方可踏出正確的一步。電王，勿忘初衷。即使渡過心魔，不代表能斷絕貪嗔癡，即使是皇亦會有迷惘一刻。」

電王終於了解眾人敬佩牟尼的原因，誠心點頭道謝。宙斯笑說：「牟尼目光果然還是一樣清澈。那我希望人族也不會走錯路吧。來，我們回到雪落城了。」

吊返大家上黎麻

漫漫長路呀

電王個評價會唔會太高，第二個盤古

睇到我打左個突

當然唔會啦
不過潛力好好姐

依派啲文好少

最近返工好多野煩
所以出文速度都低左
唉

潛力股同真鳳hehe

正

記得推多d

收到

電王不了

寶寶加油 有讀者支持你

好狗

感動

早上一推

終於放工

牟尼可以用萬佛朝宗

番通宵?

應該會用

無錯

返工一推

咁晏先返？
你都係返shift?

應該今晚出到文

唔喺呀，我通常返十二點半

咁開心

工種問題

咁又係

我都係超級隱形讀者
應該係執劍一開始就已經追
之前推得好快所以一直無劉明
見呢排個post進度好慢所以忍唔住要出手啦

冇人講野

好慘

其實須彌係咪好多謎冇解返
定我睇唔到

好似一開始
鯤鵬點知人族喱埋係亞特蘭蒂斯?

第一百章－－人族的主都（一）

真鳳與伏羲等人在不久之後亦回到雪落城，而接引與准提馬上向牟尼問候，故友重逢，份外感動，訴說足足相隔百年的千言萬語。

自眾軍艦降落，數以千計的人族戰士家屬聚集附近，守候凱旋回歸的親人，然而同一個地方，卻有不一樣的情景。有的重遇親友，能夠互相擁抱，激動得笑中帶淚；有的得悉哀號，只可抱頭痛哭，白頭人送黑頭人。

戰爭無情，將生命化成一堆毫無意義的數字，將感情化為一段只可懷緬的歷史。不論身份、地位、血統，在戰場上亦會接受同等的對待。生生死死，離離別別；一去不返，一睡不醒。

小冰傷癒，牽著真鳳走出軍艦，看見此情此景，不禁感觸良多，想起懷孕的謝小雪，便說：「我們可以去探望電王和小雪嗎？我們出兵多時，也許小雪早已誕下孩兒。」

真鳳知此後又有戰事緊接，今日不知明天事，倒不如好好珍惜身邊人，於是說：「好吧。趁現在有空檔，我們一起去探望嫂子吧。」小冰笑得甜絲絲，一雙酒窩更是迷人，看得真鳳心醉神迷。

二人走去電王的大屋中，未進門口已能聽見小孩天真爛漫的娃娃聲音，更是快步走進。甫進大廳，他們就看見電王一手擁著謝小雪，一手抱著名可愛嬰兒。電王見二人前來，更是豪邁奔放般笑著，說：「真鳳、小冰，看看，這就是我和小雪的女兒！是不是很可愛？」

小冰看見電王一家三口，內心感動不已，替電王感到開心，說：「真的很可愛，長大之後一定是個大美人。」

真鳳見嬰兒眼大玲瓏，皮膚白裡透紅，一張櫻桃小嘴，笑起來天真無邪，可愛至極，笑說：「真的想不到你也會有這麼可愛的女兒呢！我們一定要做她的乾爸乾媽，你們不准拒絕！」

謝小雪已為人母，看著自己的小孩時眼神特別溫柔，微笑說：「能有人族之首當晴兒的乾爸，我們怎會拒絕？」

小冰問：「晴兒？」

電王點頭，慈祥地看著莫晴，說：「對呀，她叫莫晴。希望她長大能看見天晴，再無灰暗。」

謝小雪輕吻莫晴的額頭，說：「我只祝願她能活得健康、快樂、平安，將來能成大器。」

原來電王姓莫

莫電王

莫觸電

莫須電

佢叫電睛

莫等閒

隔一陣再出

我記得第二版有講返
好似係入院果段

莫電我

莫通電

真鳳頓覺溫馨，更是緊握小冰的玉手，說：「須彌世界真神奇，比起我們原來的世界快上多倍，應該不用多久，晴兒就能走路說話了。小雪，如果你需要任何幫助，直接說就好，我一定會盡力協助。」

電王將莫晴交給謝小雪，問：「真鳳，陪我一下好嗎？」

真鳳看著小冰，而後者點頭笑說：「去吧。我留在這裡陪小雪和晴兒。」

真鳳微笑點頭，便隨電王走至大屋屋頂。二人坐在屋頂之上，看著眾人勞勞碌碌，在光景背後默默耕耘，各司其職，內心忽有一股感動。真鳳問：「怎麼了？有心事嗎？」

電王認真說：「我們要攻打地曲族，對吧？可以讓我當先鋒嗎？」

真鳳問：「你是認真的嗎？」

「當然！我已有覺悟。得道成王需要機遇，不可強求，不過不代表我不會爭取。我向其他人打聽過地曲族的底細，牠們不只數量眾多，而且生命力頑強，難纏至極，但正好是讓我鍛鍊自己的時候。」

真鳳笑說：「是因為晴兒的關係嗎？總覺得你的眼神比先前清澈不少。也許這一次，你就能得道成王了。」

電王似放下長久以來的包袱，目光份外透徹，說：「就看看我的緣份了。」從空戒之中拿出一瓶百年美酒，笑：「好好享受一下吧！」

於世界的另一邊，無處乃平地，山崩地裂，海湧天塌，屍橫遍野，雨水沖刷源源不絕的鮮血，屍體散播濃濃不滅的臭氣，可是雙方依然對峙，殺意毫未磨滅，似要分出勝負生死才肯罷休，野獸般的吶喊震撼周遭所有領地。

一名男子打開大門走進軍營，無視坐在兩旁的生靈，直視坐在大椅上的巨型生靈，說：「我還以為你們已經攻進去，可惜依然停滯不前，留守於此。」

此話一出，營中氣氛登時緊張起來，場內一眾生靈殺意漸生，溫度急劇下降，雙爪蠢蠢欲動，只要牠們的首領一聲令下，其餘生靈定必向此男子出手。然而那男子一直悠然自得，似乎除那首領之外，對其餘的絲毫不放在眼內，更令牠們深感憤怒。

首領英氣逼人，雖德高望重，但氣量極好，對此只一笑置之，輕輕擺手作罷，道：「牠們聯軍一直堅守陣地，糧食充足，士氣與我們同等高漲，怎可能這麼輕易就攻入去？反倒鯤鵬你完成這行的任務了嗎？」

鯤鵬揮一揮袖，轉身坐在附近一張椅子上，笑道：「要不是你們突然開戰，我也不會回來。」

首領豪氣大笑，雙目盯著鯤鵬，眼神凌厲，身軀稍微傾前，說：「那就是你失敗了。」

鯤鵬從衣服之中拿出生死冊，以堅定目光回應，微笑說：「人族氣運之高，實在超乎想像，強盛如神族也在短短時間失去眾仙鄉和大部份的領地，被逼退至魔族領地，所以我們只好以他們的東西牽制他們。」

首領閉起雙眼，躺後依著椅背，說：「鯤鵬，人族就交給你處理。我現在只著重對面的那些老不死，這也許是須彌大陸史上最漫長、最浩瀚的大戰。」

都有好多細節位無講

係細節位有講
無直接講出黎

又係精神力動者 對須彌世界又有一定認識 我估一開始係推斷 之後同王星用把口隻揪就確定左

睇下有冇其他人再估下

push

一係有鬼，一係俾人入腦拎左記憶都唔知
好似spartan第一集有隻咕嚕出賣佢地咁
9估

戰狼300？
不過其實個原因有少少白痴

無限恐怖fans

呢套野都影響不少

凡人嘅智慧阿

如果可以寫到一部小說值得同佢相比下
其實都心足

如果走得出佢嘅影子又寫到呢個故事都已經好犀利
支持
Btw 好想睇到姜尚慢慢搵返情感

走出影子真係好難
正如寫武俠小說一定諗起金庸
唯有盡力啦

幾點

十點左右

文呢？

Ok 加倍

係咪有文

第一百零一章－－人族的主都（二）

伏羲和女媧走到醫療所探望三清和姜尚，剛至門口，便碰見真鳳和小冰離開。真鳳和伏羲有禮地點頭打招呼，小冰微笑，說：「伏羲、女媧，你們是來探望三清和姜尚嗎？」

伏羲說：「對。二人同為可敬的人族智者，我也希望他們能助我一臂，免得忽略任何細節。他們現在情況如何？」

真鳳說：「他們已經醒了，不過三清靈魂受損，看來需要不少時間復原；姜尚只需要休息多一會也應該沒事。」

伏羲點頭，淡然說：「既然他們已醒，就讓他們休息一下。我們先回去，為往後作準備。」

真鳳知現在看似和平卻危機四伏，即使自己也多晚無眠，苦思在建立人族主都之後的路，說：「地曲族貌似蚯蚓，生命力極強，數量多不勝數，其領地位置處於盆地，就連附近的土壤也極其肥沃，可令牠們隨時鑽入地下逃跑、偷襲。你有什麼進攻方法？」

伏羲說：「待我了解更多，才下決定吧。」話畢，他便牽著女媧離去。

小冰感到一陣奇怪，見真鳳眉頭輕皺，更是肯定內心的疑問。真鳳看著小冰，說：「我們也回去吧，王星也應該差不多時候回到了。」甫回頭，他就笑說：「一說曹操，曹操就到。」

小冰看著高空，發現兩顆黑點，便知是王星和司馬德如，問：「要去他們的家等嗎？」

真鳳搖頭，微笑說：「王星曾說有一急事，需要大家會合。既然他要從愛琴崖立即趕回來，一定事關重大，甚至關乎人族未來的路。我們直接去會議室等候吧。」

王星和司馬德如接近雪落城之後，直接從八足馬和七星龍背上跳至城中，並召集各皇至會議室商討事宜。甫進會議室，王星已經看見真鳳、小冰、電王、伏羲、女媧、接引、電王等人齊集其中，問：「三清和姜尚還未醒來嗎？」

真鳳搖頭，微笑答：「放心，他們已經醒來，只需要更多時間休息，恢復精神。對了，你先前所提的急事是什麼？」

王星凝重地說：「須彌大陸如無邊無際，遼闊偌大，因此就算連天族或地族也從未試過一統大陸。」打開須彌大陸的立體地圖，指著一處，說：「我們人族暫時雖無主都，但以雪落城為副都，屹立大陸的西南方，與巨人族、日族、異鯊族、巨鯨族和巨鱷族形成聯防。」

「先前我們離開亞特蘭蒂斯，與神族和魔族掀起一場驚動整個須彌大陸的戰爭。神族失去眾仙鄉，連同魔族亦痛失數皇，傷害甚重；這戰亦告訴所有種族一個訊息：人族重返須彌，實力甚至比往日更強。與此同時，我派人前往東方查探先前那劇烈的能量波動，發覺龍族和鳳族正上演一場比審判日更激烈的戰爭。」

打唔切
聽日再續

真鳯同伏羲就嚟開戰

諗起都high

鳳仔有王星，姜尚

伏羲有老屎忽

有老屎忽就冇宙斯

伏羲有女媧

女禍強行登皇實力不及其他皇

姜尚升皇變返軒轅

唔係鴻均咩

Sor 記錯

係咪有個巴打話軒轅功積係變把劍

有五彩石補數

其實須彌呢d情況只會沒完了，除非真係殺曬所有其他族，可能張人族接曬落盤古宇宙仲好

的而且確係
不過呢個係逃避

牟尼想後，說：「王星，若然如此，鯤鵬定必有份參與這次龍鳳大戰。否則，牠沒有可能在那時離開長青平原，放棄削去人族實力的大好機會。」

王星點頭同意，道：「牟尼經驗老到，又手持通天塔，任鯤鵬實力多強，也絕不可能一時三刻將你擊倒，然後再緊追真鳳、伏羲和女媧，所以牠只好選擇離場，保全東面戰爭不敗，只是我們尚未確認到底鯤鵬是幫助龍族或鳳族。伏羲，記得我們為什麼離開亞特蘭蒂斯後，馬上向神族開戰？」

伏羲腦根一轉，得悉王星話後意義，問：「你的意思是鯤鵬在舞台背後令大陸陷入戰亂？」

真鳳、牟尼等人思維未及伏羲等智者，仍然未明白王星和伏羲所談論的事。王星點頭，雙眉不禁皺起，說：「我們成為了鯤鵬的棋子，而現在，只是戰亂之始。須彌即將變得更混亂，所以我們一定要好好裝備自己。」

真鳳問：「王星，為什麼你說是鯤鵬在背後製造戰亂？」

王星解說：「那時我們緊急離開亞特蘭蒂斯，甚至被逼摧毀亞特蘭蒂斯，只因鯤鵬的說話，離開海底，在最短時間之內回到最接近的陸地。之後，從巨人族口中得知，神族即將有所行動，所以我們決定向神族出兵。極有可能，鯤鵬曾滲入巨人族，輾轉之間我們才得悉這消息，掀起這場神魔討伐戰。」

真鳳聽後也感覺有理，說：「鯤鵬乃精神力動者，要偽裝成其他種族並入侵其中實在輕而易舉。」

王星指著立體地圖，續說：「假設鯤鵬乃龍族或鳳族聯盟之一，那麼牠此計便可逼使人族不得不出兵，制衡神族和魔族。如此一來，龍族、鳳族、大蛇族等就能養尊處優，無需出手亦可去掉神族這眼中釘。即使人族失敗，神族亦會元氣大傷。屆時鯤鵬出手，去除各皇；鷸蚌相爭，漁人得利。」

真鳳眉頭深鎖，道：「我想，鯤鵬也許一直暗中監視人族的一舉一動，等待適當的時機才撲出來奪取氣運和刺殺我們。」

伏羲說：「既然鯤鵬需要趕回去，即是龍鳳大戰爭持不下，雙方實力不相伯仲，幾乎不能少任何戰力。王星，你知道雙方聯盟的底細嗎？」

王星搖頭，答：「未能盡知，只知皮毛。龍族聯盟以九頭為首，有大蛇族和精靈族；鳳族聯盟以三足金烏為首，有泰坦族和陽族。雙方手下的小族不勝其數，數量以千萬計算，戰況浩瀚，已有不少領地被夷為平地。」

真鳳閉目嘆息，道：「就連陽族、精靈族也參戰了嗎？區區一名鯤鵬，怎可能煽動這麼多個大族？到底牠有什麼目的？」

有文

日族同陽族有咩分別 另外之前鯤鵬咪入咗亞特蘭蒂斯偷武器幾時用

陽係陰陽個陽
日係日月個日
至於分別
你想我宜家講定係睇文再講？

殊
伏筆黎

咁就快啲出多啲文嚟解話

等多d人推下催下先

咁就推啦

冇文做燃料點推得郁呀

第一百零二章－－人族的主都（三）

王星道：「雖不知鯤鵬目的何在，但牠要令須彌大陸陷入萬劫不復的境地，定會影響人族。再者，如果人族不好好準備，當龍鳳大戰分出勝負之後，我相信人族就是下一個目標。另外，就連天族也開始出手了。」

宙斯、電王等人一同驚呼：「什麼？」

他們親身見識過天族的恐怖，聽到這消息後，臉色不禁變得難看。王星也知天族實力高強，甚至能以一己之力敵兩名皇，所以他們的舉動更是不可忽視，續說：「天族長居仞利天，下有天人族和天將族，手下定有不少種族跟隨，勢力之大，也許不下龍鳳。於我觀察，天人族趁亂攻向鳳族其餘領地，雖傷亡慘重，但勢如破竹，連下數城。」

牟尼問：「天人族？我從未聽聞此族。」

真鳳說：「牟尼久守愛琴崖和陽瑞洲，消息又被月族一直封鎖，不知天人族並不奇怪。天族知人族氣運甚高，所以將天族和人族的基因融合，產生一個具備天族和人族能力的恐怖種族。」

牟尼輕輕點頭，臉容難免帶點驚訝，說：「想不到天族竟會卸下自稱為天的驕傲，將天族基因注入人族，變成自己的武器。」

王星說：「的確令人意外，但事實如此。若想知當中原因，待我們與天族決戰，才問他們。」指著地圖，續說：「天族長居仞利天，處於須彌大陸的極東邊，與我們相距甚遠，中間更隔著龍族、鳳族、大蛇族、精靈族等。既然天人族已得天族允許，走出仞利天，侵略西邊的鳳族領地，證明天族也懼怕龍族或鳳族一方壯大起來。如無意外，地族也會在不久將來有所行動。」

伏羲認真說：「不論三足金烏或九頭皆是可雄霸一方的強者，若然滅絕對方，氣運定必登上顛峰，屆時加上各種族的配合，天族、地族⋯⋯不，這大陸上任何一個種族也再無法阻擋，包括我們在內。」

真鳳輕揉額頭，苦惱地說：「光是一個鯤鵬，已令我們無計可施，再加上九頭、三足金烏，還有天族和地族插手⋯⋯須彌大陸一定會化成地獄，處處戰爭，而且人族未來的路一定困難重重，我們該如何走下去？」

伏羲道：「無論如何，我們兵分兩路。一，趁現在周遭暫無威脅，攻打地曲族，重建人族主都；二，通知各同盟形成緊密聯防，時刻保持警覺，尤其提醒日族防守最近的大蛇族突襲。」

真鳳望向王星，見後者點頭，思索一會才說：「地曲族只有一個領地，弧曲城，牠們雖數量多不勝數，但毫無族員登皇。電王、接引、准提，你們三人領兵前去，清空弧曲城。兵力數量，待伏羲點兵之後再作決定。戰事一完，王星和我將帶領三百萬人族前去居住，再次建立屬於人族的主都。」

眾人毫無異議，畢竟地曲族並非百大種族，如果所有戰事亦派出真鳳、伏羲等皇前去，實在小題大做；再者，每次戰爭也是一次試練，令人經歷生死、痛苦、失去，更懂得飄忽的自我，更明白虛幻的真心，更了解荒誕的世界。

真鳳續說：「王星、宙斯，你們聯絡日族、巨人族等盟友，讓他們準備作戰。伏羲，加勤練兵，擴大軍隊。其他人，亦要好好裝備自己。往後的戰爭，一定比先前更加艱鉅。」眾人自此散去，為往後的事情作準備。

三清和姜尚總算醒來，離開病床，馬上回到自己的崗位，協助人族在不論兵力、武器、科技等方面增強族力。

經過一段和平日子，當初一百億人口已膨脹至一百一十五億人口，再加上由牟尼帶來的百萬大軍，為人族增添大量年青戰力。戰亂時代，只要有能力，不論老幼亦可當兵。而當兵、從軍，就像此時的榮幸；即使戰死，也無遺憾，只求輪迴之後能再次成人，別淪為他族。至於其餘人，則幫助耕種及養殖動植物，存成糧食，協助往後的戰爭。

大屋之中，電王看著莫晴拿著木劍跑動，更模仿自己耍劍，內心實在激動，忍不住親吻旁邊的謝小雪，笑說：「晴兒一定是個大將。」

謝小雪眼神充滿母愛，說：「對呀，她未來一定是個人才。經歷過戰亂，再受變異生物侵襲，我們方知當初和平時代的好。我多麼想晴兒能活得平凡，只相夫教子，不用擔心戰禍。」

電王輕撫謝小雪的柔順長髮，苦笑：「誰叫我是盤古轉世的好兄弟呀，我怎可以坐視不理呢？而且，若然我們現在不好好準備，人族就沒有未來可言，晴兒，就沒有未來可言。」

謝小雪點頭，說：「我當然明白，只是嘆息而已。」溫柔地看著電王，說：「你快要出發去弧曲城，牠們野蠻無恥，數量多如繁星，難以殺死，你一定要小心。」

電王堅定地看著謝小雪，說：「為了你，為了晴兒，我一定會活著回來。」

此時，莫晴跳起揮劍，卻失去平衡倒下，那木劍折成一半，插在大腿之中，血湧如泉，痛得她哇哇大哭。電王和謝小雪匆忙趕去，看見心愛的女兒受傷，實在心痛。前者率先安撫莫晴，說：「晴兒，看著爸爸。只要想著心愛的人，就不痛。」

莫晴扁起嘴巴，強忍眼淚，指著電王和謝小雪，以娃娃聲叫：「爸爸，媽媽。」

電王和謝小雪聽得莫晴一話，內心更是感動，淚流滿面。電王呼一口氣，抹走眼淚後，便馬上查看傷口，知那斷木插得雖然不深，但傷及動脈，不宜拖得太久，於是抱起莫晴，堅定說：「晴兒，有爸爸在，你一定無事的。小雪，我帶她去附近治療所。」

有文，先推再睇

真快手

咁啱收工，即刻開睇下有無文嘛

咁好

一見到都想問

天將族又係咩黎

好
遲少少專誠講下各族先

都咁夜，唔好架啦

日=太陽
月=月亮

陰=/=月亮
所以日=/=太陽

嘩
文呀

好似日樹起誓係用金日之力，但陽族我估係用既力量比較剛強猛烈而稱為陽族？

我鳩噏

果然係我肚入面條蟲

咁又唔好講到好稀有咁

咁你咪係我精蟲

喺日本都推下先

唔撚係呱

去日本邊道玩呀

訓前有文

九成去咗日本既一本道啦

東京熱

正評破百會額外出多篇添呀

去 東京熱 死人囉

大家快啲正皮，800啦

喺姬路等緊車落廣島
BTW,我守身如玉，點會去啲咁既地邊（係洗錢都用黎買figure 啦）

一去醫院就發現身世......

天人族

廣島有咩好去？
我日本去過沖繩同福岡咋

你啲DNA排序唔似人類喎

唔知呢

夠竟件事發展會點？真係好令人期待呀

之前都講過電王係有d唔同

然後呢

聽日出文
返工太忙
到宜家仲好多野搞

加油

咁夜都未瞓？

睇小花帶領阿根廷出線

我都想睇下波

番工偷偷用apps睇

巴打係機場Engine仔？
利申 果頭返緊intern

可能我地會見面

睇都無乜時間睇
喊出黎

今晚十二點左右出文

I'm ready

巴打係邊個位返

好偏僻啦
不過應該同你唔同位

第一百零三章－－人族的主都（四）

經伏羲招攬挑選，人族軍隊增至千萬，但新兵尚未達至初階三門者，大多只是初階二門者，與過往從軍資格相差甚遠。雖然如此，伏羲相信這批新兵只需數次戰爭亦會成才。

會議之上，伏羲提出弧曲城一戰全用新兵，除了讓舊兵有休息時間，更希望這批新兵能在最短時間內成長。真鳳卻有憂慮，問：「新兵在戰場上難免怯懦或緊張，而且地曲族本來就在數量上勝過人族軍。如果我們全用新兵，恐怕這一次將會傷亡慘重。」

伏羲直說：「孿子之相似者，唯其母知之而已；利害之相似者，唯智者知之而已。如果你只著重於傷亡人數，這批新兵永不能成為精兵。再者，如果在與其他大族開戰之前，我們的軍力遠遜於對方，人族傷亡將更慘重。」

真鳳說：「相比其他種族，人族天生的能力較低，所以我們過往才會將從軍資格設為初階三門者，免讓他們白白犧牲。」

三清微哼一聲，說：「那麼也是時候改變舊制了。牟尼守在陽瑞洲五百年，期間與月族互有攻守，因毫無選擇，被逼一直選用新兵，直接以戰爭作洗禮，雖然死傷較多，不過活下來的全都是精英。現在我們將邁向須彌大陸，若無改變，怎會勝利？」

真鳳並非不知物競天擇的道理，只是這樣便會犧牲數以萬計的人族，親眼看著身邊的人死去，實在於心不忍，問：「如果他們是初階三門者，至少有稍微與其他種族對抗的能力。如今修真、魔力和科技文明如此進步，我們就沒有其他方法了嗎？」

伏羲答：「即使文明如何進步，我們也無法鑄造及改變靈魂。要踏入金丹，或你所說的初階三門者，就要面對過去、真心、自我。外人又可做什麼？」

三清直接冷哼一聲，看著真鳳，說：「沒有經歷磨鍊，就不會成就大業。你早已登皇，理應清楚明白這道理。」

真鳳也知如此，假如人族真的擁有這種技術，就代表可以無限造皇，創造足以橫掃整個須彌大陸的皇者軍隊，不禁嘆息一聲，心忖：「也許他們說得對，那時斯龍也讓我們走上伊拉克，親身經歷戰爭和殺戮。」

王星皺起眉頭，內心思索一會，說：「真鳳，全用新兵也未嘗不可，雖然殘酷，但這是最快增強族力的方法。何況有准提、接引和電王在場，一定勝利在望。」

連王星亦出言支持，真鳳也只好點頭同意。最後經過眾人商討，電王、准提、接引將帶領一百萬新兵於五日後出發，正式攻向弧曲城。這五日期間，百萬新兵將由牟尼和伏羲輪流訓練，但由於時間短促，這批新兵並無正式加入編制，只分成一百隊萬人隊。

那夜，電王走進姜尚的房間，在內卻看見真鳳和姜尚正在商討，問：「有空嗎？」真鳳看見電王，微笑點頭，招手叫他進來。電王坐在二人對面，問：「我們快將攻向弧曲城，我想了解多點有關地曲族的事。」

姜尚說：「好。知己知彼，百戰不殆。」他拿起手邊儀器，手指彈動一陣，儀器則彈出一個大型立體畫面，畫面上顯示不少相片和數據。電王看著地曲族的外貌，大感奇怪。

姜尚逐一解說：「地曲族體外生有外骨骼，用作防護及攻擊之用，最堅硬的可與鋼鐵相比。體型方面，有的能長至百米，有的只有數米。牠們並無眼睛，主要依賴嗅覺和聽覺戰鬥，而口中長有大量觸手，一旦被纏，絕非好事。」

電王似懂非懂地點頭，說：「那就是蚯蚓和蜈蚣的混合加強版了。」

真鳳忍不住放聲大笑，看著電王說：「你這話倒是沒錯。」

姜尚也知蚯蚓和蜈蚣外貌，的確與地曲族相似，說：「雖然外貌相似，但智慧卻無法相比。地曲族雖未如人族聰明，但至少能自立成族，智慧差極有限。電王，千萬別輕敵。」

電王點頭，認真說：「我知道，對付敵人一定要全力以赴。我絕對不會留手的。」

姜尚打開地圖，指著弧曲城，說：「弧曲城外牆以樹木及牠們的外骨骼建成，可是這種樹木經過弧曲族分泌出的油脂浸淫及乾涸，反覆千年之後，變得異常堅硬，所以不易攻破。此地看似矮小，因為牠們主要的活動區在地面之下。我們暫時可以看到的就只有地面環境，地下情況，就靠你們臨時應變。」

真鳳思索一會，說：「地曲族可以隨意穿地，而且數量眾多，我們應該採取什麼戰術攻城？」

姜尚右手舉起四隻手指，說：「分隊、速戰、破地。畢竟並非每人能飛，一旦失去地勢，人族軍將陷入全滅危機，因此一定要將兵力分散；只要我們快速攻入城內，破壞地面，直取中心，掌控節奏，便可以軍備和兵力壓破。」

電王點頭，笑說：「就是以最快速度強攻爆破，殺得一個不剩。」

真鳳知道以電王的實力，對付地曲族應該並非難事，更何況有接引和准提在旁，說：「那我祝你馬到功成，凱旋而歸。」

電王笑說：「你準備為人族新的主都命名吧！」

office係ST1？

三清可唔可以繼續昏迷

到底大家有幾憎佢

陣間真雞諗都懶得諗就改名做古都

一於就咁
好無？

其實係呀寶懶得諗

唔准你咁講
不過古都真係好好聽

叫涅槃

叫世事

會被人看透

有道理

因為佢，我寧願無加更都唔比正皮

邊可以咁架

聽日下午出文

輕輕一pish

黃昏都黎了

太陽落山了

好耐無入嚟

說好的下午有文呢

Sor
等多十分鐘左右

等你

+-1個鐘

第一百零四章－－人族的主都（五）

烏雲密佈蔽日，雷電交加，暴雨大瀉，冷風狂刮，真鳳、王星、伏羲等人站在雪落城城門之上，看著底下一百萬人族軍齊整肅立，軍紀嚴明，每每穿著輕裝盔甲，手握槍械，身懷鋒利短刀，目光凌厲，等待接引、准提和電王一聲令下。

雖然天氣不佳，是次戰役出動百萬大軍，令不少人族在城門兩旁觀看。大批人群當中，謝小雪抱著莫晴，看著電王，溫柔說：「看看你爸爸，他就是這場戰役的大將，領導這一百萬兵去為人族奪得領地。」

莫晴樣貌可愛乖巧，雙眼帶著靈氣，笑容真誠而令人喜愛，說：「爸爸好威風，好威風！」

電王身披由烏金製成的赤紅盔甲，黑色披風繡有修真符文作防禦，更是威風凜凜，感到二人眼神，份外甜蜜，更知自己一定要活著回來，以微笑回應之後，拔劍大吼：「為了人族的未來，出發！英雄無敵！」百萬大軍登時以嚎叫作回應，聲動震天，迴腸盪氣。

真鳳也聽得內心激動，心想：「電王，你也是時候變成一顆耀眼的星了，盡情發光發熱吧！」

百萬大軍逐一走進軍艦，便向弧曲城高速行駛。准提走到電王附近，說：「待會接引、你和我將會分開，萬事小心。大局為重，別為救人而失去先機。」

電王點頭，略帶黯然，呼一口氣，說：「我知道。早在地球，我在伊拉克經歷戰亂，與世界政府激戰連場，但對比須彌上的戰爭，那些的確是小巫見大巫。來到須彌大陸，短短日子，我已經經歷地族宴會、神魔討伐戰，除非是皇，否則根本無法以一人之力改變大局。」

准提雖慈悲為懷，但又知生死有命，如同花開花落，說：「每人也要為了自己生存而戰，只有經歷失去、生死和痛苦，才能令身心成長。人生就是如此矛盾，想保護他們，卻要他們親自上場戰鬥。」

接引也走來，聽到二人談著殘酷無比的世事，亦惋惜說：「救世，需要殺戮流血；滅世，也需要殺戮流血。是非黑白對錯，只在乎內心所想。因此，一念天堂，一念地獄。我不知這百萬新兵在這場戰役之後，還會剩下多少人，只知道能夠活下來的人，一定會變強。」

電王認同接引的說話，知道若雙手無沾滿鮮血，絕不能成就豐功厚業，說：「這次我們要將所有地曲族趕盡殺絕，不留任何活口。雖然對牠們殘忍，卻是對人族仁慈。」聽後，准提和接引不禁微笑，想起牟尼的那句話。

雪落城內，王星和姜尚尋找真鳳，前者問：「擔心嗎？」

真鳳搖頭，說：「地曲族貪圖安逸，毫無壯大種族的心，不強上進，要攻破並非難事，看來不需數日即可。電王氣運甚高，我又何必白白擔心？」

姜尚面目依舊毫無感情，說：「他們軍備充足，而且不少戰士亦配備精銳火炮，區區一個地曲族絕非問題。」

真鳳看著二人，問：「現在只有我們三人，我們就直接點吧。你們這次來，是不是發現了什麼嗎？」

王星問：「你有感到最近人族的整體氣運有不妥嗎？」

真鳳不解，問：「到底怎麼了？」

王星直接說：「過千名人族離奇地心臟停頓而死，但經我們剛才調查，以他們的身體質素而言，這是絕不可能發生的事。我本以為鯤鵬一搶到生死冊就會立即使用，看來，牠現在才向人族真正的出手。而我們的名字，一定會出現在生死冊之上。」

姜尚說：「計謀成敗，視乎天時、地利、人和，氣運卻能影響三者，更會影響實力，如同當時的神族。個人氣運一旦消盡便會迎接死亡，種族氣運一旦消盡便會滅絕。」

真鳳知道其嚴重性，說：「三清當初參照造化玉蝶而設計生死冊，正正想間接削弱萬族實力，功效一定不低。死的人實力如何？」

王星答：「他們全是平民，只是一門者或初階二門者。我倆早已登皇，氣運可謂無限，但至於其他人，我不得不擔心。」

真鳳眉頭緊鎖，說：「本來以為現在可以暫享太平，怎料一波未平，一波又起。鯤鵬自成一族，只憑牠一人之力，卻來去無蹤，比千萬大軍來得更快更隱秘。」

王星說：「我暫時封鎖消息，以免戰事未開，士氣已滅。另外，我也加強防衛，不讓所有人擅自出入雪落城。」

姜尚又說：「另外，三清曾派出不少衛星，在它們被擊倒之前，發現龍族雖與鳳族戰爭，但戰事膠著，結果九頭果斷地派兵佔據其餘領地，每每屠城，不留任何活口，令附近少數種族全部投降，歸順龍族，成為牠們的兵力。光論兵力，龍族聯盟比鳳族聯盟更勝一籌。以殺戮和鮮血變成絕對的恐懼。」

真鳳嘆息，道：「這就是所謂的黑暗兵法？原來不只伏羲懂得，就連九頭也會。」

王星道：「九頭早得『大黑暗龍』一名，不只心狠手辣，手段一流，用兵更是黑暗至極。」

姜尚說：「除龍族之外，據日族回報，大蛇族吞併昔日神族領地，啃食不少神族，更生出一皇，無間。另一方面，東南方的血族也向周邊伸出魔爪，吞併小族，擴張領地。暴風雨的前夕總是份外平靜，所以我們要重新審視大局和未來的計謀。」

又有無間？

講到呢場仗好似好輕鬆
會唔會其實太過輕敵

先生

電王要死了

明明我已晝夜無間踏進面前路

個名好型

如果打地曲族都好難就大獲
好似係

之前個個好似係叫 無常
好似係

地族無常
大蛇族無間

大蛇一定有無雙
大蛇無雙

0/10

如果地曲族用真鳳世界既實力黎分級大概會係邊個位？？

勉強三門者

硬係覺得唔會咁簡單

佢連百大種族都唔算

聽日下午出文

Btw 狂賀法國贏波

忍者龜

今晚見證一代球皇殞落

法國真係踢得幾好

無計
個中後場

等於 盤古 鴻均一齊殞落

都可以咁講既

盤古同鴻鈞偉大咁多

暫無此意

第一百零五章－－人族的主都（六）

弧曲城外，人族軍正分隊進行猛攻，不只射出大量導彈，更連射六顆核子炮，撕破外層的防禦結果，更在那堅固如鋼的城牆打出一個大洞，附近更出現地陷，露出地底之下的巨大都市。

電王、接引和准提尚未出手，只是指揮百萬大軍火速前進，然而他們從各個隙縫之間看見地底密密麻麻，至少有上億的地曲族，不禁一怔。接引說：「牠們數量竟然有這麼龐大？」

主都被攻，整個地曲族也怒得發出陣陣悲憤的低鳴聲音，紛紛不畏死般湧向人族軍。

准提說：「我們剩下兩顆核子炮，全數射向地下城的中央，有異議嗎？」接引和電王也搖頭示意，隨後准提便下令發射餘下的核子炮。一顆穿過隙縫直擊中央，爆出巨大蘑菇雲，推散地面，完全露出整座地下城，而猛火焚燒四周，瞬間帶走近十萬生靈。

另一顆則被五條巨大的地曲族一同爆發出巨大能量而擋下，在空中爆炸，那道衝擊波更傷及不少人族。接引立即拿出降魔杵，說：「准提，我們的敵人在那裡。」准提點頭，拿出千手法器，準備上前迎戰。

一條長近百米的地曲族一聲嘶叫之後，更多地曲族忽然從地鑽出，張開大口，伸出無數觸手，突襲分佈各地的人族軍。「救命呀！」「救我呀！」「別要！」頓時，百萬大軍的隊型盡失，甚至有人開槍誤傷同伴，戰場陷入一遍混亂。分隊隊長死後，如群龍無首，不少人族軍就連腳步都不禁停下，失神地左右張望，垂下手中槍械，不知所措。

電王皺眉，拔出長虹，如同一道金光射到地面，凝聚靈力於劍尖，一劍刺在地面，爆出金色電光，擊殺底下不少的地曲族，大喝：「別亂！我們是人族軍！盡快突破至城中！」話畢，他身先士卒，腳尖一彈，連環斬出數劍，金色劍氣劃過不少地曲族，分成兩半。

不少人族剛從死門關逃出，渾身是汗，氣喘吁吁，腦海混亂得很，然而看到電王如斯勇猛，他們眼神燃起鬥志，咬緊牙關，拼命向前衝，忘形大吼，不斷對著地曲族扣下板機，準繩度比起先前上升不少。

下定決心的一剎，就是他們銳變的契機。

「吼！」那些巨大地曲族成千上萬，從地下城爬上地面，不畏死亡地衝向人族軍，聲勢浩大。

電王高舉長虹，大喝：「集中火力！」話畢，他踏著空氣，無視首批地曲族，心忖：「王星、姜尚，謝謝你們替我佈置最好的舞台。暴雨之下，還有什麼可以避過我的電？」他注灌靈力於長虹之中，一招雷光擊去後排，強行撕破牠們的鬥氣和外骨骼，非死則重傷，喪失戰鬥力。

人族軍踏過同伴的屍骸，不斷扣下板機，槍林彈雨，顆顆子彈筆直地越過空氣，打在地曲族的身軀上，有的在其表面擦出火花，有的陷入血肉數寸。火力之猛，令地曲族損失大量族員，可是即使死傷過萬，對於地曲族也是不值一提，反倒為身後的族員建成一條康莊大道。

即使人族軍集中火力，也無法擋下盛怒奔騰的地曲族。接引粗眉一皺，知形勢稍有不對，地曲族打算以量取勝，帶著威嚴地大喝：「後退！」一聲令下，人族軍停止開火，馬上拼命向後逃跑。

准提運起真元力，注入千手法器，千隻大手忽然出現在人族軍後，如同銅牆鐵壁，暫且阻止地曲族前進，更傳來陣陣巨響。接引說：「我們也上前吧。」二人從軍艦一躍，轉眼之間便至剛才人族軍開始退後的位置。

准提按著耳機，說：「電王，準備帶兵。」一收真元力，那道大手壁亦消失於無影無蹤，卻見不少被壓扁的屍體。接引毫不猶豫前衝，以一敵萬。雖然降魔杵並非長兵器，然而在他手上，每揮一記，一股肉眼可見的力量從中爆發，打退眾多敵人，更皮開肉綻，血花盛放。

准提運勁連打數掌，掌風凌厲，似柔亦剛，配合千手法器，掀起狂然暴風，任地曲族如何使勁，不只無法接近一分，更漸漸被逼退。即使地曲族伸出觸手，意欲以量取勝，但光是二人，已令整支地曲族無法彈動，節節敗退。

電王回想姜尚的說話，心想：「這就是你說的天時，狂風暴雨之下，牠們光憑視覺和聽覺難以判斷人族軍位置，尤其當准提和接引出手之後，牠們的注意力更會放於二人身上。此時，人族軍便可以繞路橫切，將地曲族分開兩半，再進行包圍獵殺。」看準時機，高舉長虹，猛然大喝：「英雄無敵！」

自他一聲大吼，人族軍以錐陣奮力彈出，向前直衝，紛紛提槍射擊，眼中無畏無懼，閃現熊熊火光。他們突然從橫切入，將地曲族大軍分開前後兩批，前批不只被接引和准提攻擊，更被電王所領的人族軍從後截擊，兩面受敵，而後批被猛烈火力打得暫且無法上前。

電王手中長虹如海浪般連綿不斷，似慢實快，金色劍氣在烏雲之下更是顯眼，帶領一眾人族軍勇猛向前。他心想：「他們也總算覺醒了，不論鬥氣、靈力或魔力，從靈魂之中湧出來了！」

忽然，一股危險感覺湧至電王腦海，令他大叫：「小心！」話未說完，他已感到腳底崩塌，正有兩條巨大的地曲族鑽地衝來，張開其巨口，伸出成千上萬的幼長觸手，捉了至少過萬名人族掉進口中，成為牠的食物。

准提望向接引，說：「牠們終於出來了。」

接引點頭，說：「只要那些首領一死，餘下的完全不足為懼。」

無啦啦殺人全家好意思喊英雄無敵

為左人族
都要殘忍d架啦

自推一下先

我幫推

推推

推 人族打個地曲族都死幾萬人 滅族指日可待

推，電王好波

99正皮了

只要人族做的就係正義，人地做的就係邪惡

如果有一幕係有條地曲族小朋友爬去電王面前話: 點解你地人族自稱英雄，要為左一已私慾屠殺我無辜的家人....
咁就正

電王無言以對，怒吼一聲：「長虹！」金色劍光如閃電般劃過，腳下唯一一位、亦是最後一位的地曲族小孩身首分離，正式劃下戰鬥的句號。

新兵呀

難為正邪定分界

邊個會理地曲族

就好似人類同甲由一樣，唔通小甲由爬到你腳邊你就救佢

人族就係百大種族的小曱甴

雖然好慘
但只可以話眾生平等
不過某d生物更加平等

物競天擇 適者生存
之前班雪狐都冚包散都無人可憐佢地

係囉
又唔見你地出聲

何況今次打甲由，甲由係抵死㗎

成日見到係咁強調氣運氣運，硬係有種唔知點嘅感覺，好似令到個故死咕咕咁

好
我留意下

就好似風水咁，祖墳（主都）比人破壞左冚家產

主因係無文

聽日下午會出文架啦

氣運呢

就死

第一百零六章－－螳螂與黃雀（一）

接引和准提各自拿出武器，與地曲族首領激戰連場。地曲族伸出萬千觸手，打算以力量及巨大體型取勝，可是准提以千手抵擋，接引聚力橫揮降魔杵，力量絲毫不輸。

地曲族首領雖然同樣為王，可是與人族相比，氣運相差甚遠，如同事前所料，力量的差距在眾多回合後便開始漸漸顯露無遺。

本來接引和准提已離勝利不遠，偏偏人族軍已用盡子彈，被逼拔出短刀。可惜面對一浪又一浪的地曲族，人族軍若無槍械，只不過是嘴邊肉。要是接引、准提選擇繼續強攻，人族軍定必傷亡慘重，甚至陷入全滅局面，因此他們不得鳴金收兵，回歸軍艦補充所有裝備，更立即退卻千里，以免被地曲族突襲。

軍艦停下之時，烏雲剛好退去，狂風亦靜，暴雨亦停，但天色已暗，明月當空，繁星滿天，美得令人不得不多看數眼。接引站在軍艦之上，親自負責站崗，也不禁欣賞此時美景，說：「眾新兵消耗子彈的速度比預期中高，而地曲族的反抗也更頑強，數量實在數之不盡。」

准提默唸佛語後，心境平靜下來，張開雙眼，說：「即使牠們不作一事，貪圖安逸，依然土地肥沃，後代多不勝數。這城若成人族主都，人族一定煥然一新。」

電王看著遠處的弧曲城，再回望偌大卻少人的軍艦，想起當初座無虛席，苦笑：「短短一役，本來一百萬大軍竟然只剩三十多萬。對我而言，也未免沉重了一點。」

准提微笑，柔和地說：「即使是我，每次戰爭之後得悉多少人族喪命，亦會有這沉重的感覺。這不就證明你愛惜生命嗎？」

電王點頭，嘆息：「忽然之間，我似乎明白秦始皇殘忍的仁義。」二人雖不知誰是秦始皇，但知能稱皇，定有其功德，而且見電王正有深刻的覺悟，亦不出言打擾，靜靜在月色之下看守一眾軍艦，更要好好休息，準備明天的決戰。

軍艦中，人族軍雖然躺在床上，閉上眼睛，但腦海全是血肉模糊、屍橫遍野、槍林彈雨的畫面，想嘔吐卻不敢嘔吐；明明身處安靜整潔的軍艦中，卻依然聽到地曲族嘶叫的聲音，感到地面萬馬奔騰的震動，嗅到極度濃烈的血腥味。

也許是恐懼，也許是興奮，也許是享受。一幕幕在腦海浮現，雙手一直顫抖，握緊拳頭，有的想逃避戰場，有的卻期待再次殺戮。戰爭令人心境改變，只是變好？變壞？堅強還是腐壞？

現實中，殺一人是兇手，殺萬人是狂魔；偏偏在戰場上，慈悲仁者只是懦夫，殺人狂魔卻是英雄。

翌日，人族軍再臨弧曲城，發覺地曲族連夜以屍體修補城牆，可是仍然凹陷，非其他位置可比，而地面的隙縫亦稍微被填好。接引不怒而威，殺意暴現，大喝：「日落之前，攻下此城，準備迎接人族新的一頁！」

電王雙目澄明，高舉長虹，大喝：「英雄無敵！」話畢，他帶著十萬兵前衝，凝聚靈力，一劍斬出，劍氣暴射，帶著周邊的風前去，威力巨大。

接引看到電王以一劍便打破城牆，笑說：「牟尼呀牟尼，電王終於要萌芽了。」准提微笑點頭，觀賞電王的表現，同時等待出擊時機。

電王身先士卒，爆發決意氣勢，快步闖進城中，斬殺眾多敵人，引來地曲族的注意力。隨後的十萬先頭部隊手握精銳火炮，雖然不似其餘槍械般連射，卻令城中不斷燃燒。地曲族所分泌的油脂本可加快爬行速度，現在卻因此而引火自焚，無處可逃。

餘下兵力被分成十批，爬過城牆，繞路攻向後方。接引和准提亦直接奔至城中，打破薄薄的地面，迎擊地曲族首領，不讓牠們再有機會逃跑。論實力，接引和准提略勝一籌，加上降魔杵和千手法器，地曲族首領更是毫無還擊之力，戰敗也只不過是時間問題。

電王雖是高階三門者，卻毫無畏懼，手中長虹如同浪濤般湧來，一浪接一浪，如入無人之境，以一人之力先後殺死十名傳說，令戰局向人族一面倒，盡顯其恐怖實力，當真一夫當關而萬夫莫敵，令所有人族軍對他心服口服，樹立軍中地位。

在生死之間，人族軍亦開始使用他們真正的力量，不只光憑手中槍械，將靈力、鬥氣、魔力、真元力等集中於身體部份，力氣大增，且拔出短刀又刺又斬，更扯起地曲族的尾巴，運勁將牠們扔回地下城，擲成肉碎。

人族軍越打越起勁，處處奮起，相反地曲族越打越無力，不只數量銳減，士氣大跌，內心更生出恐懼。弧曲城不久後淪陷成猛烈火海，黑色濃煙四散，溫度甚高，不少人族都支撐不住，暫且逃離地底，返回地面呼吸新鮮空氣。

他們雖然回到地面，可是從無放鬆，只要眼見地曲族，立即提槍掃射，絕不留任何活口。他們眼看接引、准提和電王實力非凡，在地下城左穿右插，殺盡千萬，全是斷肢屍碎。

「這就是傳說和王真正的實力嗎？」「實在太恐怖了，根本不是人呀！」

當嘶吼聲漸漸收細，接引、准提和電王各自收起武器，走出地底。見此，人族軍不禁豪氣大吼，有的躺在地上，有的激動得流淚不停，迎接辛苦而得來的首場勝仗，慶幸自己戰後依然活著。

睇唔慣電王將會變到同堆皇差唔多level

痴線
差咁遠

宜家係對手廢咋

感嘆一下

將會

希望啦

有種唔識形容既抗拒感

總之你唔想見到電王勁啦
係咪？

推 等新post

我終於知道

唔想見到佢太勁，因為硬係覺得終有一日會有某啲原因做左25仔

多謝巴打提醒
係時候開新post
推爆呢個舊post了

1001

英

雄

無

敵

!!

人

族

萬

歲

!!!

爆

你

呀

龍